一個患上骨癌、視網膜色素病變嘅人

大家好，我叫Jacky。首先講下我開設呢個Post嘅目的。我11歲時，醫生確診我患上左骨癌，係康復嘅過程，又得知自己原來患有遺傳性眼疾「視網膜色素病變」。係正值青年嘅時期面對「死亡」呢個人生問題，難免對生存嘅意義產生懷疑。雖然係克服呢啲困難上遇過好多挑戰，但呢啲經歷亦令我對生死有另一番體會。

由於我係一個傷殘人士，生活上難免會遇到一啲不公平同埋委屈，而呢啲委屈令我有感而發。希望透過我嘅分享，令更多人了解到患病嘅人所面對嘅困難，引發起潛藏係大家心裡面嘅同理心，多啲關注傷殘人士同埋弱勢社群，多啲關心身邊嘅每一位。

我會以連載嘅方式，去分享我過往十年對抗骨癌、眼疾嘅歷程，當中亦都包含學業同埋中學生活嘅分享。雖然我嘅經歷係一般人眼中可能會覺得係不幸，但我唔會認輸，我更決心要堅強面對。期望透過我嘅經歷，不論係受緊病痛折磨嘅人，或者係對前路感到迷茫嘅人，都為佢地帶來一點希望。

我本身係一個好動嘅人，打籃球游水跑步缺一不可，但當身體出現唔妥嘅時候係小學五年級。每當我打籃球跳起、跑步嘅時候，右腳膝頭總會無故出現腳痛，而果種痛係會令成隻右腳都無力。當我發現隻腳出現唔妥之後，當然立即去睇醫生啦，照過哂X光，醫生就懷疑腳痛係半月板增生所致，就叫我繼續觀察住隻腳嘅情況，若果再嚴重就要做微創手術。

係五年級至六年級呢一年幾內，隻腳嘅情況好反覆，一時痛，一時唔痛，所以醫生就建議我去私家醫院照磁力共振。當我帶住份報告返去比醫生睇既時候，佢就話我膝頭有一個陰影，懷疑係腫瘤，但唔知係原發性嘅腫瘤定係擴散所致嘅，亦都有機會係白血病所引致嘅骨痛。由於情況都幾緊急，醫生立即轉介我去到瑪嘉烈醫院做進一步既檢查。

我隱若記得我第一個檢查就係抽骨髓，而等待報告既心情係好沉重。因為果陣時一位資深嘅足球評述員伍晃榮先生都係因為急性白血病而離世，所以只有小學五年級嘅我，都認知到呢一關唔係易捱，甚至會無命。我開始覺得驚慌，每當有親人、老師黎探自己果陣，就會忍唔住開始喊。天真爛漫嘅我開始體會到現實既殘酷，開始諗起每一位屋企人。最後，我用左三日就整理好思緒，因為我唔捨得我每一位屋企人，所以我下定決心無論係咩癌症都要捱落去。

等左四、五日，報告終於出爐。好彩既係我並無患上白血病，所以範圍可以收窄到原發性嘅骨癌。醫生立即轉介我到伊利莎白醫院，因為新界區既醫院並無骨腫瘤科。一去到QE，醫生就安排抽組織化驗，但報告大約一、兩星期先出爐，所以我仲可以去到小學嘅教育營。

當我去完教育營之後，報告就出左啦。醫生話我患上原發性骨肉瘤嘅時候，我已經接受左要面對呢場硬仗，反而係媽媽就忍唔住喊左一場，我可以做嘅就係安慰佢，比啲勇氣佢。

點解無人理哩個post，連登仔d 小學雞， 中學雞多到

留名

你而家係好返曬？

當我確診患上骨癌，醫生立即同我做曬所有嘅身體檢查，準備開始化療。
每一個化療既療程為期4星期，我首先要接受8個星期既化療，然後係第10個星期進行手術。手術內容係將生左腫瘤嘅果一段大脾骨切除，然後植入特別訂造既金屬骨去支撐成隻腳。而切除左嘅果舊腫瘤，將會拎去化驗所化驗，分析手術前嘅化療成效，再決定往後化療療程嘅長短。如果癌細胞死亡率高達8成或以上，就可以進行總共28星期既化療。相反，低於8成就要進行為期40星期既化療。

有人可能會好奇，化療到底係點樣進行呢? 其實化療藥係唔可以直接打落靜脈注射器(豆)，因為手臂血管太幼，血液流動得太慢，化療藥會積聚係幼既血管道，然後乸傷血管。所以係進行化療前，我做左一次手術，係條頸嘅大靜脈植入左一條希克文導管(Hickman Catheter)，而呢條導管會係心口開一個窿延伸出黎。由於導管直接連接住大靜脈，血液流動速度非常快，所以進行化療嘅時候係唔會有任何不適嘅感覺。係癌症既病房嘅小朋友，全部都會有呢條導管，所以每位媽媽都會準備一個袋仔，比我地戴係心口，好好咁袋好條導管，希望將細菌感染嘅機會減至最低。

其實係啱啱進入呢個癌症嘅病房果陣，內心都受到好大衝擊。因為每位院友都係無哂頭髮，面色蒼白，非常瘦弱，所以好自然我嘅內心都會緊張起黎，會擔心自己都會變到咁虛弱，好彩既係病房有好多同癌症相關嘅書，當我睇哂之後，開始對呢個病了解多左，意志亦都開始變得堅定。

化療，對於普通人嘅認知就係會嘔吐，同埋甩頭髮，但副作用當然唔止咁少啦，當中仲有好多辛酸係一般人都唔會體會到嘅。

唔係想kill 樓主vibe
但真係屌你個post先開得幾分鐘
你想幾多人睇左

Cancer 好返 但仲有好多健康問題，應該仲可以連載廿篇左右。

仲記得當時係6月開始化療，然後8月做手術，就算我嘅12歲生日都係醫院渡過。

咁到底化療有幾辛苦? 其實注射化療藥期間係唔會有啲咩感覺，但當落完化療藥，身體就會開始唔舒服，個人就好似「周身唔聚財」咁，會開始好攰，但訓覺又訓唔著。原因係化療藥會連自己身體都攻擊埋，所以做化療期間，免疫系統會極度脆弱，身體所有毛髮都會甩哂。

講返最為人熟悉嘅副作用，嘔吐同埋甩頭髮。化療藥令到我地聞到飯菜都會作嘔，就算訓緊覺，都會無啦啦醒左起身嘔，嘔嘅情況唔係1次，而係可能一日6,7次至10次不等。我係同期嘅病人入面係嘔得最少，但次次都會嘔黃膽水，院友甚至誇張到嘔血。由於我地食乜嘔乜，所以個個都好瘦，我記得我最瘦果陣係高170CM但只重43KG。

甩頭髮，係每個人嘅恐懼，而我就已經甩過一次啦。當時我地會剃短哂啲頭髮，就算甩都唔會甩到一忽忽同埋咁難處理。甩嘅情況係訓醒成個枕頭都會係頭髮，甚至輕輕摸下個頭都會甩嘅。雖然頭髮同毛髮會持續咁生返，但只要化療藥未停，頭髮都會一直甩。當我地可以回家渡假嘅時候，都會選擇戴帽或者戴假髮。

而化療當中令我最辛苦嘅副作用就係口腔潰爛，以我嘅認知係未必種種化療藥都會引致口腔潰瘍嘅。其實自己照鏡係唔會睇到口腔有潰爛嘅情況，但個口就永遠都好痛，好似生左無數既痱滋咁痛，連喉嚨都好似有條魚骨插左係道咁，連飲水，食粥都試過痛到喊左出黎。呢個副作用令到我好想想放棄，因為係醫院唯一嘅寄託就係食野，但無諗過原來想食野都會咁辛苦。

化療副作用當然唔止咁少啦，好記得開始左化療之後，曾經請過2個鐘假出去參加小六嘅畢業禮，但結果係就算我戴口罩出去2個鐘，返黎都已經即刻發燒。每次發燒，我地都會被編入隔離病房，而我每一次發燒都會燒到38.5至40度，不斷咁發冷，每次都要打抗生素先會退燒。

由於化療太多副作用，所以大部份既媽媽都會住係醫院，時刻照顧每位病人，包括病人嘅飲食，如廁等等。諗返起其實病房入面每位媽媽都好偉大，即使自己幾咁唔開心同驚慌，都依然會照顧得每位病人貼貼服服。

每次諗返起呢啲副作用，我都唔知自己到底係點樣捱過，因為用「地獄」黎形容化療嘅情況係一啲都唔過份。只係記得，令我重新振作既係我媽媽。

有一次因為落藥後發高燒而入住隔離病房，無乜胃口之餘，個口亦都好痛，媽媽本來唔想買街外野俾我食，但最後佢都買左碗魚蛋粉俾我食。食食下，我突然情緒崩潰喊起上黎，因為化療實在太辛苦，而媽媽即刻攬住我一齊喊。就係果一刻，我就決定要振作，要咬緊牙關捱過佢，因為我唔想俾媽媽見到我受苦嘅樣子，亦都唔想令到佢再喊。

係治療嘅路上，化療只係一部份嘅辛酸，而另一部份就係手術，下一次就會同大家分享手術嘅詳細情況。

小5 就要面對生死
有冇一刻覺得生存冇意義想尋短見？

又真係無，因為屋企人對我太好，我唔捨得離開佢地，所以一直捱到依家。

我其實有個FB page 大家想我繼續係道出post 定比條link你地? 同埋如果有野你地想知，但我又無打到嘅，可以問我，我會盡量答。

出post啦 冇fb

留明

我係特登為左出文而開連登account ，本身無上開嘅，請多多包涵。有咩問題我都會盡量回覆。

8星期嘅化療完左之後，就要係第10星期做手術。手術內容十分簡單，只需要將有腫瘤嘅果一段大脾骨切除，移植一舊鈦金屬去代替原來既骨。因為我嘅腫瘤比較細，可以保留自己嘅膝關節，但同期嘅院友大多數都要連膝關節都換埋，甚至要進行截肢，所以我嘅情況都係不幸中之大幸。

2008年8月8日，係北京奧運開幕，亦都係我人生中一個難以忘記嘅日子。係呢一日，我隻腳留下左超過30CM長嘅疤痕。

可能好多人未試過做手術，但其實做手術都係一件幾可怕嘅事。仲記得接近手術前一晚就要開始禁食，到左手術床黎到，要換手術袍果陣，其實內心都好緊張。因為唔知自己醒唔醒得返，或者係驚醒左之後隻腳會好痛，唔知隻腳會變成點樣，但好多時作為人生存就會面對呢啲你無辦法退縮嘅情況，可以做嘅就係咩都唔好諗，鼓起勇氣。

當落到手術室嘅時候，我開始成個人顫抖起上黎，但我已經分唔清楚自己係緊張定凍啦。等左一陣，醫生終於黎到，關心左我幾句之後就開始麻醉。戴左氧氣罩後，護士就叫我數三聲，但我數到二就已經訓著左。

雖然手術內容好簡單明暸，但做起上嚟都係一個十分大嘅手術，聽我媽媽講，果陣我9點入手術室，下午5點先做完手術同埋轉去兒童深切治療部。
當我有返意識嘅時候，對眼仍然唔可以張開，但我感覺到自己仲插住條氧氣喉，所以我只可以舉高少少隻手，等護士知道我醒左。唔知點解，當我可以張開眼，發出微弱聲音嘅時候，我第一句就係講「媽…媽...」，用手向護士示意通知我媽媽，但我因為麻醉藥藥力未過，又再訓著左。

接下來係ICU嘅果幾日，隻腳非常痛，就好似有人撬同刮我舊骨咁，大約兩星期先唔再痛，而傷口亦都用左2,3星期先至拆線。

可能你會問:「幾時先落得地?」但我可以答，手術後一個月先可以落地學行。因為金屬骨未完全固定好，所以要等一個月先可以開始學行。係呢一個月入面，無論大小二便都要係床上進行，甚至無得沖涼，只可以用水抹身，而呢個亦都係手術最辛苦嘅地方，因為長期臥床，背部、臀部好容易生壓瘡。

當艱辛嘅一個月過去，終於開始學行路，心情興奮嘅我當然想行多兩步啦，但扶住學行架企起身之際，唔洗十秒隻腳已經感到痺痛，同埋開始眼前一黑。因為長期臥床既關係，企起身令到大量血液沖落腳，而頭部亦都缺血，所以我只好循序漸進。由企起道開始，一步一步咁行，甚至經常坐落櫈食飯，用左大約兩星期就開始習慣返坐同行路。

但物理治療嘅路其實好漫長，所以要留返遲啲再講。

下一篇將會講吓我對死亡既睇法，因為死亡同我地每一位病人嘅距離都非常接近，希望大家可以繼續FOLLOW。

加油樓主

留名
樓主你條命好硬

有人說人會死三次

第一次是他斷氣的時候 ，從生物學上他死了；

第二次是他下葬的時候，人們來參加他的葬禮，懷念他的一生，然後在社會上他死了，不再會有他的位置；

第三次是最後一個記得他的人把他忘記的時候，那時候他才真正的死了。

永生

lm

仲有更多既經歷未講 我都唔知自己點捱過haha

骨癌，其實分左好多種，而我患上嘅係骨肉瘤( Osteosarcoma)。骨肉瘤係青少年最常見嘅原發性惡性腫瘤。

有人會以為骨癌係唔會致命，但其實每一種癌症都會有致命性，只係需時長短唔同。而骨癌嘅致命性其實都算高，不過佢無分幾多期，只要一擴散就好大機會去左肺同埋腦部。係我接受治療嘅年代，其實骨肉瘤痊癒率只有6成左右。

同期嘅院友大多數都係比較遲先發現患癌，所以化療嘅成效對於佢地黎講唔算理想。

令我深刻嘅一個個案係一位大我4至5年嘅院友，佢一入院隻腳已經腫到同個西瓜差唔多，化療已經唔可以幫佢保留隻腳，所以佢好快就接受截肢手術。佢同我地另外三位病人被護士稱為「四天王」，因為同期嘅病人入面，只有我地4個年齡相近，亦都玩得埋。不幸嘅係，呢位院友之後因為癌細胞擴散至腦部，最終不治。

而另一位「天王」，年齡同我只差一年，佢嘅性格同我亦都比較相似，比較文靜。同樣地，佢亦都因為癌細胞擴散至肺部而離世。值得感恩嘅係，我同另一位院友係完成治療後，五年內都無復發嘅跡象，已經完全康復。

但每次諗返起果啲已經走左嘅院友，其實我都感到心酸，亦唔敢相信佢地已經走左。我地係病房朝夕相對，唔洗化療嘅時間就一齊打機、「鋤大Dee」、「鬥地主」。我地嘅關係已經唔係戰友咁簡單，可以話係屋企人咁。我地都清楚明白對方嘅苦痛，無奈嘅係我地唔能夠為對方做啲乜，因為我地實在係太渺小。當我知道佢地走左嘅時候，我會諗到底呢一刻係咪真實，會幻想佢地仲健在，會諗佢地嘅屋企人點算等等。當我接受到呢件事嘅時候，我只可以為佢送上最後嘅祝福。

佢地嘅離世教識我要活在當下，亦都成為左我要生存落去嘅動力之一。因為我知道佢地走左，佢地嘅家人一定喊得好傷心，所以我唔允許自己發生任何意外，我唔想我嘅家人同佢地嘅家人一樣咁傷心。

死亡，係每個人一定會經歷嘅事，看似遙遠，但其實每日都會發生係唔同人身上。我地之所以唔想死，係因為我地仲有好多野想做，仲有唔捨得嘅親人、朋友，但現實永遠唔會咁理想，死亡永遠係突如其來。我地可以做嘅野就係感恩，珍惜自己所擁有嘅任何事物，做自己想做嘅野，要令自己係呢一刻死亡都絕對唔會留下遺憾。

雖然呢一篇文講嘅野係相當沉重，但我希望大家都可以有所得著，能夠學識活在當下。下一篇將會分享我出院後嘅生活，希望大家可以繼續Follow

留名慢慢睇

加油啊巴打

其實我都仲打緊，依家只係打左3份1左右，但我都想俾多d人知我嘅經歷，仲有無咩platform可以post?

高膠連登

加油

巴打撐住呀！

唔理就係小學雞、中學雞
你納粹出身

好佩服你細細個就咁堅強！

你個名令我諗起蘇打綠首歌既歌詞，「終於了解生命必須有裂縫，陽光才照得進來」任何生命都有佢既價值，祝你每日都過得幸福！

睇到我眼濕濕，對於自己成日浪費光陰感到慚愧

留名支持 好欣賞樓主嘅堅強
字裡行間都feel到唔想屋企人為自己辛苦同傷心嘅嗰種心酸
人生無常 實在太多離死亡唔遠嘅時刻
希望樓主同埋你嘅啲戰友屋企人都一直健健康康咁生活落去

Because of your suffering, you have gained endurance and character and hope

Thanks for sharing, I cannot imagine what you have gone thru this whole time, but I get a glimpse from this post

Go live life to the fullest as it is intended to

like左你fb 有d位睇到流馬尿

好佩服樓主, 好堅強, 好正面 媽媽真係好偉大!
希望你同家人開開心心, 好好孝順媽媽

太長，留名得閒睇

記得小學個陣有個同學好似有腦癌
冇返學兩年
好似小六先返黎 佢學習進度又冇乜點落後
好勁
但係成個人瘦到好誇張
兩年都冇高過
頭髮又冇乜
把聲都變埋
明明以前佢都幾靚仔

cancer真係好恐怖

推

樓主facebook係?

巴打

樓主好堅強 繼續係呢到出post啦，好想睇落去

respect

樓主好勁 留名

幸福不是必然

撐住呀巴打

唔介意嘅可以考慮下連載故事嘅紙言
用紙言唔同fb
喺度掉低條link唔使account都睇到

樓主撐咗十年啦
樓主應該同我同齡
我都入過醫院 有過院友 所以幾感受到
但我入醫院個陣仲細過樓主
好多細節唔記得

樓主好堅強

但其實我個名係林俊傑嘅歌黎，佢嘅歌詞就好似講緊我嘅經歷咁，大家都要聽下。呢首歌一直鼓勵我生存到依家，係佢教識我人生總會有傷口，只要我知道我身體上嘅缺陷唔係我嘅缺點，反而係我嘅優點。

佢user name就係

係係，裂縫中的陽光既詞都係蘇打綠既青峰寫架

青峰

樓豬依家幾多歲
加油啊

加油啊巴打
祝你健康啊！

96年，今年22啦，但9月會由重讀year 1。

見撚到你依句即刻唔想睇

留名支持
你有個咁好既媽媽一定好幸福

其實我有諗過係道都出下圖，等你地睇果陣都有畫面。但我仲諗緊出唔出自己個樣，驚太震撼心靈

樓主真係好勁
真係想像唔到咁細點挨
希望你之後都堅強咁活下去

其實我有諗過係道都出下圖，等你地睇果陣都有畫面，但我仲諗緊出唔出自己個樣，驚太震撼心靈

Keep fighting

做乜講到故仔咁

想睇

因為我原意就係將我既經歷當自傳咁寫，我唔止有骨癌呢個病，所以又唔想每篇都太長，就將每段經歷濃縮做800-1000字咁post，希望有人會追。

唔好咁講自己老豆老母

好欣賞樓主咁勇敢
多謝你分享你既故事 我係一個護士學生 我成日都想像唔到病人患病同住院既感受 所以唔係好識設身處地去諗佢地 同埋點樣可以幫佢地更多 你個post令我理解到更多
你要加油！ 希望你可以打贏哩場仗

巴打文筆幾好，真係不能想像你經歷左幾多野
加油 巴打邊間u介唔介意講？

骨癌有分左定右嫁咩

成日睇到嚟啲經歷就覺得自己已經好好彩

希望樓主快d出眼方面

Ching 加油！

樓主年紀咁細就要接受咁多化療同手術，會唔會覺得比同齡記憶力更易衰退，反應更慢？

樓主加油

犀利
屋企人更犀利

睇到喊
巴打加油呀

加油！堅強！

你寫嘢好好睇，快啲寫好期待。聽到截肢同切骨真係覺得好痛。你真係忍得。

樓主加油。你嘅故事感動到唔少人。

樓主好堅強 住院既時間學業方面點搞？ 留級重讀？

清加油

回覆支持

呢位巴打，可唔可以唔好咁講我父母? 佢地都唔想嘅，而且我從來無怪過佢地，我仲好感激佢地帶我黎呢個世界，好感激佢地無放棄過我，為左醫我，佢地用哂積蓄咁滯。

生到你咁撚樣
都唔明你老豆點解唔射你埋牆算

Lm

仆街得過你？

可唔可以都分享下你同病房職員關係
照計你paedi 應該長住 同d 姑娘果d 應該都會幾熟

樓主加油，有無諗過結婚生仔？

同年紀 六年級個時我都只係9fingfing緊
就算去到而家呢個年紀先發生 我都覺得我自己唔會頂得住
樓主註定呢世人必有後福 真心配服你既堅強

中文大學

唔覺有，我背野反而幾叻下，反應就都還可以啦

升中一留過一年班，中三留過一年班，Year 1 Defer 兩年。

骨科同Paedi都識得好多醫生姑娘，大部份都有加Facebook，佢地當我仔咁照顧。

留名支持樓主

睇到我有啲眼濕濕

我都有屋企人係因為cancer過身

大學都未讀完，亦都好耐無拍拖啦，不過生仔都要諗下，因為我始終有遺傳病，雖然機率好細，但我都唔想仔女有病。我寧願自己捱都唔想見到屋企有病。

利申: 幾鐘意小朋友

有Aim過做醫生，無奈追成績太辛苦，隻腳亦都一定頂唔順工作量，所以放棄左

留名支持樓主

可以領養嘛

all

你又啱，但我仲有另一種病，而呢個病好影響我往後嘅生活，未必可以咁輕易就許下呢d承諾，遲d會慢慢交待。

巴打係咪係主席twitch聊天室個位?
支持你啊 要加油

其實我無諗過反應咁好，我唯有加快進度出文。

係呀 你Twitch ID係咩

唔駛咁急 慢慢出都ok

加油 睇緊

樓主你雖然童年已經要接觸呢D挑戰
但睇得出你本身樂觀 所以令到屋企人同你都跨過左唔少
加油呀巴打 我會keep住睇架👍🏻

先留名支持 樓主文筆好好 有d位睇到眼濕濕
建議樓主fb開page 起碼望落d留言無咁mean先

Btw樓主未發育完做果個手術，會唔會影響到將來長高？

開左，一樣名。

babykingdom

樓主而家康復哂未？
Anyway 加油

Lm 加油

第一次睇連登post 喊咗出嚟!

樓主你個人好 positive 呀
我哋真係要學習一吓

樓主好堅強，加油，睇到媽媽果d都忍唔住

睇到好感動

睇到眼濕濕
佩服樓主
會繼續追post

未追到live 但係留名支持先
巴打加油

痴撚線 好堅強

巴打加油呀

我估paedi 應該會更加熟
何況我大人有d 都真係交到心

LM

咁講樓主其實呢2,3年都仲係有事?

未追哂post,樓主經濟上有冇問題，如果有出版社會幫樓主出書，一定會支持

加油樓主

有種身同感受嘅感覺,我細樓主兩年,上個月發現晚期cancer,聽日又做第3次化療

共勉之

多謝你咁畀心機打唒出黎，一定會睇唒。加油樓主！

撐住啊!

Bookmarked
睇睇下已經忍唔住流眼淚
巴打加油

加油

我都眼濕

巴打加油

一黎你無輪電療 化療 或手術都搞到身體五勞七傷
二黎難保一日唔會復發

巴打好堅強
加油

樓主讀乜科?

你個名

對抗癌魔 樓主好波

反而我最唔驚係甩頭髮,因為呢樣已經係冇咩身體痛苦嘅副作用 淨係個頭做有d吉嘅感覺

長期病患JJ 留名想睇後期做運動之類嘅文 (or 關於復康）

有個免疫力相關嘅病半年前復發（唔係cancer) ,醫生加重咗藥，藥嘅副作用令我冇胃口食嘢 同埋 成日 反胃

加上關節發炎做唔到運動令身體同情緒都再差d (我未試過咁長時間、成半年都唔做運動）

我覺得自己個身體弱咗好多，行快少少 + 行耐少少已經辛苦，d 肌肉又出唔到力咁，唉

我細妹小四個時個腦都有瘤
好彩發現得早, 做手術切左
但小朋友患病 對佢地心理真係會有大影響
唉
巴打加油

Push

睇文字都覺好辛苦
野都食得唔舒服，邊有力撐
巴打加油

巴打 respect!

單機啦垃圾

有病已經好辛苦，重要係癌症，你地要加油

係車上睇 差點喊出黎

係街睇到眼濕濕
返去再睇

巴打你好勇敢 加油

樓主你好犀利

留名 樓主加油

因為可能會盲

偉哥加流感疫苗可醫癌症

繼續睇就會知，呢十年都無停過。

Engine仔

無諗過反應咁好，原諒我唔可以個個留言都覆哂，但如果你又係做緊化療，想搵我傾計嘅可以pm我 我依家已經寫緊初中之後嘅事，好快會Upload上黎。

知你係邊個，加油加留名

咁你係邊個?

自2008年8月8日做完手術之後，我一直都有做物理治療同學行，但化療仲未開始，因為手術後嘅化驗報告仲未出，所以醫生未決定手術後化療既療程長

手術後大約一個半月，化驗報告終於出左。我同屋企人嘅心情都好緊張，因為大部份院友嘅報告結果都係唔太樂觀，報告除左決定療程長短，亦都某程度反映左往後復發既機會。同期院友嘅報告都係只有5-7成癌細胞被消滅，被迫要進行為期40週既治療。好彩既係，醫生話我既癌細胞100%消滅哂，係咁多年嘅病例都從未出現過既奇蹟，而呢個階段性勝利亦都令我更加比心機去做物理治療。

就係咁，直到2009年1月，我嘅化療先正式完結。但化療完結唔代表已經完全康復，因為物理治療嘅路仲好漫長。我記得果陣就算我化療完左，醫生都唔俾我出院，最多係星期六、日返屋企休息下，但星期一至五依然要留院做物理治療。每日嘅生活就係上午一邊上堂(紅十字會醫院學校)、一邊係病房做物理治療，而下午就要落去運動室做其他器械運動。

由於我實在好想返屋企，所以我做物理治療同練習行路嘅時間都比其他病人多，到左2009年6月終於可以正式出院休養。而我嘅康復進度亦都係最好嘅，其他病人就算唔用任何柺杖，行路嘅時候都難免有少少柺下柺下，但其他人就咁睇我行路都唔會睇得出我隻腳曾經做過手術。

不過呢個手術都有少少手尾要跟，因為我發病嘅時候未高定，切除左右腳嘅長板會令我出現長短腳，所以植入左嘅金屬骨其實係有伸縮功能。唔知係好彩抑或係唔好彩，因為腫瘤細，所以植入嘅金屬骨亦都相對較細，以致醫生唔可以用磁力去拉長舊骨，變左要用手術去延長金屬骨。每一次手術只可以拉長5-8mm，拉長太多的話會令腳嘅神經線出現問題，所以我定期會覆診，每次長假期都會住院去拉長舊骨。

有人可能會問:「你發病既時候係小六喎，咁你升唔升到中學?」答案係升到既，仲要係一間英文中學，所以一出院無耐就開始上涵接課程，預備9月就返學。

下一篇就開始一個新既Chapter，簡單咁分享我初中既生活同埋之後遇到既事。

你真係好勇敢好堅強 要好好咁生活落去啊

樓主你真係好堅強
加油啊

見樓主講起我又講下我經歷
同你一樣都係果隻骨癌,但係我要切埋條脾
不過我係係讀完書先發出黎,起碼都叫有20幾年正常生活

發現之前一排,又係膝頭有D異常感覺,又唔係話痛但係就唔係幾舒服。直到有晚突然痛到仆街之後就睇急症。當時話X光/CT照到有個影,醫生話好細個應該冇野嘅,然後就過左一排打黎叫我拎封轉介信,我問佢等一兩日我屋企人黎拎好冇,但係佢叫我盡快,當時都估到實仆街。轉介完又照埋MRI、抽組織化驗，確定中招。抽完野化驗之後隻腳已經伸唔到直,只係郁到二、三十度。然後醫生都係話目標應該都係好似樓主咁換左舊骨佢,然後就開始手術前化療。化第1次,好似有D效，之後左2次, 好似又大返少少, 然後就開始仆街, 變到好撚痛, 尤其夜晚

然後照多獲MRI,舊嘢太大搞唔掂,裏面要切太多,按原本咁換骨的話醫返都side藥費,唯有砍掉 出去問下其他醫生,都係話公立主診果邊係醫骨癌最top嘅team之一，咁無計唔想死都要做。

由發現到截肢其間只係半年咁上下，不過最初都知呢D嘢好難搞,無辦法,醫生建議做乜就做。化療我覺得冇想像中咁辛苦,可能後生頂得順,見到同房D上左年紀嘅都幾辛苦下,又食唔落嘢。我果陣要打3隻藥。有2隻同時打,打完2,3日無乜胃口,又變味覺,持續一星期咁上下。打另一隻藥就冇事，之後冇事仲越食越肥

好彩有屋企人照顧,唔係都唔知點 不過老豆老母養到我咁大,而家照顧自己都唔係咁易，都唔知幾時照顧得返佢哋 大家真係要珍惜屋企人

加油呀樓主 好勵志

你都要加油。我好似記得如果嚴重既話，要加多隻化療藥，但你依家用緊義肢?

樓主加油
睇到眼濕濕

CD-ROM都唔做 樓主真係好堅強 識佢真人

加油呀樓主!!
支持你

想知你係天生黑定係曬黑

Btw,加油

樓主真係好西利 希望你呢世嘅苦都受夠啦 以後平平安安

估唔到會係連登岀post 小學同學加油

留名支持，巴打你好堅強

樓主加油 有時覺得自己健健康康其實已經好幸運

支持加油吖你 我初中都做過一個大型手術 都有啲明白你

留明
樓主好正面 辛苦曬喇

總知3隻,係最高成功率嘅組合,紅色果隻,順鉑,仲有隻唔知乜春, 之後都冇試其他,驚試得黎會擴散
依家係義肢,不過義肢單腳企真係好難 所以出街仲係要拐杖

特登login入黎留言。
樓主真係好堅強，睇你既遭遇睇到好心up，可以行到今時今日你真係好叻仔！未來你一定會幸福！

加油，頂住

你講起d藥名好有回憶

睇到流左幾滴馬尿
媽媽真係太偉大，有時望住對方難受個樣係好心痛好心痛，佢其實係承受住你一樣咁重既痛

樓主好堅強
我睇到流眼淚 加油
祝你身體健康

呢度其實冇pm

不過巴打你真係好strong,
睇文字都覺得你好辛苦,
加油!

樓主好欣賞你冇放棄 撐咗咁耐

樓主
希望奇蹟會一直出現喺你身上
俾心機讀書

樓主加油！屋企人依家又再癌症復發 今次重比上次嚴重好多
完全唔知可以點做

加油呀 睇到眼濕濕
好佩服你地，比著我可能捱唔到落去了

Facebook 可以pm我，我個Page名一樣。因為無用開連登所以唔知haha

祝樓主早日康復

截肢咁大獲

劉明
巴打你嘅故事可以感動更多人

由於我係小六升中一嘅時候發病，所以我中一已經留左班。雖然有小學同學升左上同一間中學，但相隔左一級，難免有少少代溝。加上同班同學全部都係細我一年，我本身性格又內向，其實係好難適應。原本我諗住只同啲熟嘅同學分享我既經歷，但其他同學都好快留意到我上落樓梯時隻腳有少少唔妥。於是，老師就俾機會我分享返我自己既經歷。同學知道左我病嘅事，都好包容同照顧我。雖然我隻腳係做過手術，但其實我都可以由屋企行返學校，甚至可以跑到，不過同學都會主動幫我做哂啲需要走動嘅工作。係呢道，我想多謝同我同過班又照顧過我嘅同學。

因為有一班好同學，我好快適應返同人接觸。我開始由內向變得健談，我會經常將我係醫院既經歷同朋友分享，因為我想佢地知道，有病其實好辛苦，能夠作為強者去照顧弱勢社群係一件值得感恩嘅事。

但學業方面，我嘅成績一直都係處於中下游。由於我失去左寶貴嘅一年，加上我英文唔係特別好，一開始面對各種各樣嘅英文功課，甚至大部份科目都係用英文嚟教，所以我讀得好吃力。好在同學同屋企人都有幫助我，令我好快習慣呢個學習模式。我由一開始好多功課都唔識做，變到用兩、三個鐘就做哂所有功課，不過考試依然唔可以表現得非常好，可能因為仲未搵到學習既竅門同興趣。

我嘅成績真正開始躍升係中三準備揀科既時候，因為果陣全部科目都要讀，而我開始對物理、化學、生物呢啲科目有深入少少嘅了解，甚至係產生好大嘅興趣。為左可以揀到理科，我開始投入比以往更加多嘅時間係睇書同溫書方面。

遺憾嘅係，病魔又再度來襲。係準備生物科中期試既前一晚，我右腳膝頭突然痛到一步都行唔到，甚至係企起身都有難度。

樓主加油，由你字裡行間睇得出你個性幾樂觀，好佩服同欣賞你咁堅強。
我都有遺傳性眼疾，有機會會盲。我既性格其實有俾呢個病影響左，好驚自己會睇唔到野，性格變得愈黎愈灰暗，做咩都冇哂衝勁。想知你既心路歷程係點樣。

好佩服樓主同咁多位患病嘅巴絲
你地真係好有毅力同勇氣去面對你地嘅病
加油呀咁多位

未睇先正評
加油

睇到眼濕濕，樓主母親好偉大
祝樓主身體健康，強壯

識你真人 同你同一間中學
睇完post先大概了解到你原來辛苦到咁
繼續加油啦

睇到咸哂

佩服

一口氣追晒，忍唔住留言同樓主講聲加油，你好叻好犀利！

留名

樓主加油!!!!

柔道龍虎榜？

原來仲有咁多咁痛既副作用...
世上仲有好多好多人俾癌症折磨緊
做醫院成日見到佢地
個心都好唔安樂
成日諗究竟自己或者親人會唔會變成訓係度果個...

講多句 加油

樓主加油 ！
好欣賞你咁樂觀，希望你會有個吉祥人生

再推

面對突如其來嘅腳痛，我心入面已經估到係咩事，只不過我依然要堅持考完生物科，因為咁多科入面我最鐘意Bio。我之所以咁鐘意Bio，係因為中三果年俾一位好老師教，佢引起左我對科學既興趣，尤其係Bio，所以我唔想令佢失望，但一路考試，我一路發冷係咁震。我只可以趕快完成份卷，然後搭的士去QE睇醫生。

醫生一見到我嘅情況，就知道係發炎，因為膝頭腫左，甚至係有積水嘅情況。其實醫生一早已經叮囑過我地呢班曾經移植過金屬骨嘅病人，要我地好好保護隻腳，唔好整損佢。因為金屬骨係外來物，相比正常嘅骨頭，金屬骨無論內外都無血管網絡，所以如果有細菌感染嘅情況出現，細菌會寄居左係舊金屬道，形成一層生物膜( Bio firm)。呢層嘅細菌膜肉眼睇唔見，就算用任何抗生素同埋手術都難以清除。

不過，到底點解會發炎，就要講返之前拉長金屬骨嘅手術啦。去到2012年為止，我總共做左5次嘅拉長手術，合共拉長左3.5CM左右，但每一次嘅手術，醫生都係選擇係同一條疤痕開刀。久而久之，疤痕嘅皮越黎越薄，而我嘅皮膚本身亦都係相對敏感，所以好容易就會痕。皮膚既痕癢已經同濕疹差唔多，無奈我實在忍唔到手，最終係疤痕附近抓損左。由於損左嘅地方太接近金屬骨，所以細菌感染嘅既情況已經好快蔓延至金屬骨同膝頭。

醫生立即安排我入院、同我抽膿水去化驗，並安排手術去清走啲膿。係等待化驗報告同埋手術嘅時候，我再次驚到喊左出黎，因為我記得醫生話過金屬骨感染左細菌就好麻煩，仲可能要截肢，果一刻可以話係我人生中最後悔嘅時刻。大約等左兩個鐘，報告終於出左，醫生話我感染左金黃葡萄球菌( Staphylococcus aureus )，好彩嘅係呢隻菌並唔係惡菌，都仲有抗生素可以用，而緊隨其後就係緊急手術。當醫生同我做完手術嘅時候，佢都話金屬骨裹面已經佈滿細菌，雖然用水槍清洗過，亦都嘗試刮走肉眼見到既細菌，但應該仲有好多肉眼見唔到既細菌寄居左係舊金屬道，所以黎緊要接受至少6星期嘅高劑量抗生素治療。

我記得抗生素治療由2012年1月尾開始，去到3月中先完成哂，不過要出院就要揀一隻適合我嘅口服抗生素，因為醫生話我依家嘅情況好可能要終生服食抗生素，或者食四年抗生素去抑制細菌感染，而揀口服抗生素亦都係之後困擾左我成年嘅問題。

醫生起初揀左兩隻抗生素俾我返屋企食，當我出左院兩星期，我就已經心急想返學，因為想同朋友一齊揀理科升上中四。但當我返左學都唔夠一星期，隻腳又開始痛，個人又開始發燒，所以被迫入返醫院繼續打抗生素。一旦開始打針，又要住院打6-8星期，咁樣意味住我可能升唔到中四。當時嘅我每日都係道溫書，希望可以請假出去考試，但學校想我照顧好身體先，我只好放低書本好好休息。

無奈嘅係即使打完針，轉口服藥之際，感染嘅情況依然唔受控制，不斷反覆打針再試口服藥，不斷出院入院。直到8月，醫生無奈要同我安排第二次嘅清洗手術，而呢一次已經係我第9次嘅手術。我由一開始入手術會緊張到震，到左已經完全麻木，手術亦都唔係道詳細交待啦。

總之，經過左呢次手術，發炎嘅情況再次受控，但始終揀口服藥方面仲係一個解決唔到嘅問題。不過係呢道要停停，因為下篇我想分享一啲自己嘅睇法，請繼續支持。

樓主真心好堅強，真係大家既榜樣。估唔到連登唔係只得膠post

原來cis-platin仲用緊
睇chem書仲以為佢好舊
已經無人用

支持 希望你健健康康

樓主加油
有d野無經歷過真係唔明果種辛苦

樓主加油
pray for u

加油巴打

你果然無改錯名

加油呀

樓主好堅強 加油

好佩服樓主經歷咗咁多嘢仲可以咁正面咁面對人生
屋企人真係好偉大 自己見到仔女咁辛苦 屋企人心入面一定好痛
仲後生 人生路漫長 樓主要繼續加油 一直咁堅強面對 發掘更多興趣 唔好浪費你嘅人生 辛苦你

4天王
miss them

i see。但仍然戥你欣慰cancer好返。

後悔，係我地經常出現嘅情緒之一。而令我最後悔嘅就一定係我忍唔到手抓損隻腳果一刻。

因為隻腳未發炎之前，我仲可以打到籃球、仲可以鬥到波、跑到步，上落樓梯都好快。但我又點會估到隻腳發炎之後，我膝頭會屈得唔好，只可以屈到20度、而地鐵、巴士都坐唔到，甚至係企15分鐘已經好痛，行路更加唔可以行超過半個鐘呢? 我由行動自如變到去出入都要靠搭的士，好多年輕人嘅消遣我都參與唔到。人地個個都玩得好開心，但我就只可以坐係屋企。果種無奈同後悔充斥係我腦入面，甚至係發夢，我都會夢見自己跑步、游水，做手術。

我好後悔，甚至係有一刻好憎自己，覺得自己好無用，好廢。但後悔又真係有用咩? 我唔可以話後悔完全無用，起碼後悔可以警剔自己下一次更謹慎咁作出選擇，但我可以肯定嘅係後悔已經返唔到轉頭。

人生本來就係充斥著好多需要我地作出抉擇嘅局面，唔通每次揀錯都要後悔一世? 我後來明白，事已至此，我地只可以接受現實，無論點都要挺起胸膛面對，因為咁先可以將原本揀錯嘅結果變返做好嘅。如果因為做錯決定，而比後悔淹沒，咁樣甚至會影響你下一個決定。

可能表面咁睇，發炎對於我嘅影響係好負面，但其實發炎之後，我所有屋企人更加錫我，更加在意我嘅感受，而呢一點已經令我唔再後悔。

凡事都有兩面，我想大家學識放低後悔呢種情緒，嘗試逆來順受，甚至係苦中作樂。下一篇將會講返揀口服藥嘅困難，就係我有好多藥物敏感。

我睇到喊左
因為我老豆都係cancer
然後醫好 最後就第二到cancer多次死左

原本已經唔記得左
但睇字都feel到果種絕望同痛
仲要我屋企思想比較未開放
覺得cancer會傳染
次次叫我唔好攬我老豆
真係覺得佢果時好絕望

利申打到眼濕濕

祝福樓主以後身體健康

真係靠呢d堅持捱落去
我老豆果時化療都係話
個仔仲未落黎香港

樓主加油
你好堅強

見到樓主有cancer都可以咁堅強咁生活落去，又對比返自己仲on99咁，真係覺得自己好廢

加油！朋友

留名講聲加油
樓主要健健康康
打低所有病痛
好好報答你呀媽

加油 嚟緊6月約你食飯聚吓
記得嗰陣lunch你因爲要搭lift所以會特別遲落嚟 其他人會行先去拎位 但我都會想等埋你一齊行去 因為真係當你朋友 唔想你自己一個行嚟搵我哋 去到後期唔知點解冇咩聯絡 但想話你知一直記得你同當你兄弟

樓主加油
你真係好堅強，好樂觀
以後的路一定會順順利利

好勁

公立醫院有咩費用要支出?標把?

樓主加油
多謝你分享你既經歷
令更多人知道病患者既辛酸同生命無常
祝你早日回復正常生活

加油!

祝願樓主之後幸福。
自己好彩算係冇咩大病痛，只係隻腳中學做過大手術，之後上落樓梯唔方便同跑唔到直到依家，但行路冇乜太大影嚮。
可惜係我中學既所謂朋友，並冇樓主既同學咁好。我冇怪佢地，亦明白人地幫你唔係必然，但呢個經歷令我一直唔信人，同時更明白身邊人愛錫自己有幾大動力。

樓主既經歷以好輕描淡寫既文字咁講出黎，但我都體會到當中既辛酸同苦痛。

期望你未來既開心日子，可以補償番你過去既辛酸。
加油!

樓主加油
身邊都有朋友生cancer 我明白一定好辛苦
好欣賞你咁樂觀
你一定會遇到欣賞你嘅人

加油
你中學某form同學，一search原來真係你

Push
樓主加油

我都係骨癌，但同你唔同type. 無論如何，大家努力。

住院一日100蚊 搭的士單程又100 食飯又一堆錢。

樓主幾歲

就快22

多謝樓主無私分享
一直好怕自己會被選中
老豆係利癌走左

文已追，支持。你令我更加會感受生命

未睇完
不過樓主真係厲害，多謝你分享你嘅抗癌經歷

支持

巴打幾時check fb msg

覺得自己好廢，我住過院明白有幾難受。無病無痛，人生仲有希望，苦中作樂果句我幾buy，知足常樂，樓主算係啟發左我

Live
支持樓主 每次見到呢啲文都令到人更加堅強

睇遲咗都要畀人屌
下次你可以選擇直接報警處理

呢度咁多位面對緊大小病患的朋友，真心佩服你們。好好地過每一日便是人生的意義，有許多事不能盡如人意，惟求回望之際，發現過去沒有白過。

睇到喊 樓主加油

正皮留名支持，巴打加油

加油啊巴打

support

留名支持

I am sorry to hear this. Be strong , bless you ar brother.

樓主加油！

睇到好感動
人越大越覺得身體健康真係唔係必然

追到live 了

樓主加油

上一次講到發炎再次受控，但揀口服藥方面依然仲有阻滯，原因係我有好多藥物敏感。

用抗生素通常會有過敏反應同藥物不良反應，但只有好少人會有嚴重嘅過敏反應。過敏反應通常會引致氣促，出疹，發高燒等等。而我第一次敏感嘅時候係我仲化緊療果陣，我因為抗生素注射速度太快而引致氣促，甚至低血壓到痾唔到尿。而果一次之所以令我咁深刻，係因為我要插尿喉，係無麻醉咁插，痛到成為左我成世人既恐懼。

而藥物不良反應相對就好小兒科，可能只係會微燒，白血球數目減少等等，但唔會出現啲好唔舒服嘅徵狀。不過通常出現左不良反應嘅話，醫生都會避免再用果隻藥。

其實適合對付金黃葡萄球菌嘅抗生素有好多，但因為抗生素分左好多Type，只有一隻有敏感或者不良反應，成Type就唔可以用。由於我有幾隻抗生素敏感，所以變左好多隻抗生素都唔可以用。醫生要揀一隻夠藥力嘅口服抗生素俾我，但又要我身體承受到，係十分棘手，連感染科醫生都承認我係令佢地最頭痕嘅病人之一。

有一點唔記得交待，醫生之所以想用抗生素抑制細菌感染，係因為用手術斷尾要將成舊金屬拆出黎，而重新換過舊金屬入去又可能會再感染。雖然有其他手術方案，但醫生都唔想咁快考慮住。

最終去到2013年嘅1月，醫生係多次試藥之下，終於搵到兩隻夠藥力而我又承受得到嘅口服抗生素比我食。我終於可以重讀中三，不過我之前已經讀過上學期，所以可以由下學期開始返學。

其實屈指一算，由2012年1月至2013年1月，我足足住左超過200日醫院，我由一開始嘅唔耐煩，好想出院，住到已經慣左，當左醫院係第二個屋企，而醫護人員係屋企人一樣。係呢道，我想多謝照顧過我嘅醫護人員，多得佢地細心既照料我先可以出到院。下一篇就講返我高中嘅野啦，希望大家會繼續追落去啦。

我自問幫唔到D咩，唯有送首歌鼓勵你，
加油呀巴打

coldplay - fix you

我只係路過見到少少已經覺得你好堅強

樓主加油
好好愛錫愛你嘅屋企人

前排有個女同學搵我，話佢白血病復發，傾咗幾句，兩星期後佢屋企人通知我佢已經過咗身，果個感覺我呢世都會記得，意志可以好堅強，但生命終究好脆弱⋯⋯

細細個已經面對生病，要做咁多手術同食咁藥，心理真係要好強大，真係好叻呀。支持你💪🏻

重讀中三果一年，大家都對我嘅事略有所聞，但同班同學都細我兩年，所以大部份人我都唔識。佢地問起我嘅病，我都會好詳細咁解釋，希望佢地可以知多啲。佢地亦都好包容，好照顧我，加上有啲同學本身就認識，所以我好快融入到佢地嘅圈子。成績方面，由於我係醫院同屋企已經預習哂下學期嘅野，甚至連中四嘅野都讀埋，果一年就算係重讀，我都考到第一，因為我真係好想揀到理科。

但其實上到高中之後，呢幾年係我最唔開心，最封閉嘅日子。

第一係因為我膝頭嘅傷直接加劇我嘅足底筋膜炎。我住係大窩口，係荃灣讀書，所以返學其實唔遠。但因為腳痛，我連搭一個站再行返學都頂唔順，每日就係的士來回。孭住個書包連行路去補習都做唔到，一放學就只可以返屋企，返到屋企就只可以對住電腦同本書。學校嘅Assembly我又懶得坐低，結果企完果十幾分鐘已經痛到行唔郁，成個石像咁。人地可以去踩單車、打波、行山，我連一樣都做唔到，果段日子我覺得自己好似廢柴一樣。

第二就係朋友方面。因為學校係C字型咁，搭LIFT落去食飯要兜個大圈行到對面嘅新翼，所以細我兩年嘅朋友都會係Lobby等我。但升左上中四之後，大家分班分散哂，亦都有各自嘅圈子，慢慢佢地唔記得左等我。當我落到Lobby，我打電話俾A問佢係邊道食，佢又叫我搵B，B又叫我搵C，仲要佢地嘅新圈子有好多人我都係唔識。果陣好傻嘅我就覺得咁樣好麻煩，亦都覺得人地無義務去等我，所以我開始自己食LUNCH。其實新認識嘅同學好包容我，只係我一直鼓唔起勇氣去融入佢地，因為我唔好意思要人地照顧我，亦都唔想佢地唔記得左我。我都曾經試過搵返中一識嘅同學一齊食飯，但無奈佢地依家高我一級，佢地講嘅話題我完全搭唔到嘴，而果陣佢地都好快會畢業，所以我決定繼續自己食。每日我就係自己係小食部食撈麵，食完就返上課室溫書、做功課。希望可以用其他野去分散自己注意力，等人地睇唔到我唔開心。

其實果幾年我真係好唔開心，成日發噩夢之餘，夜闌人靜諗起呢一切又會自己喊。我覺得自己好無用，唔開心又唔可以俾屋企人見到。值得慶幸嘅係，雖然唔開心，但我都無被打沉，我都無放棄自己。

除左唔開心，其實我都好自責。

樓主好勁啊
有同學係類似嘅病 走左

邊撚到沒人呀？ 成撚日話小學雞 你以為自己小學畢左業就唔係小學雞？

Live jor
加油
想問下總支出幾多？

Live左 加油呀巴打

樓主加油
God bless you

好佩服樓主，你真係好堅強。先祝你身體健康

至於我... 睇完你篇文後，我決定今日開始戒煙

之前入醫院做手術係icu訓果陣都會忍唔住想喊，果種感覺好難受。

好長未睇晒 但好有感觸
睇到你做化療副作用段
就諗起我老豆
老豆喺我小學個陣cancer走咗
雖然事隔十年有多
佢做完化療之後嘔、甩頭髮個啲畫面仍然歷歷在目
佢仲有做電療 身體上有一大片電療後嘅痕跡
個陣佢成日咳 一聽到佢咳我就覺得好驚好不安 好想幫佢但唔知點做好
大個先知呢種感覺係心痛
所以我好體會到你同你屋企人嘅痛苦

雖然你話你仲有其他健康問題
但你打得贏cancer真係已經好叻好叻
我同我老豆緣份淺薄 佢睇唔到我之後嘅人生 呢個係我呢世人最大嘅遺憾
衷心祝福你之後身體越嚟越健康
同屋企人開開心心生活
我會繼續睇埋落去！

好佩服樓主
加油呀

樓主真係好堅強
希望你以後可以健健康康

加油呀！

其實唔算多 應該十零萬左右，不過對於我屋企黎講已經好多

作為媽媽既我 睇到你咁樣病發真係心都痛埋
好在你乖你生性 無放棄過自己
我做唔到啲咩 唯有默默咁支持你

有冇話比貴啲有好啲既治療個啲架？

睇晒，加油呀巴打
千其唔好放棄，你好堅強，堅強過好多四肢健全既人

樓主加油！！
住院個part 好有同感
身邊既人好重要，要好好珍惜

好好彩，化療唔洗另外俾錢，而手術費亦都搵到基金資助。

In Case 有人想睇圖，我都唔記得呢幅係幾時既手術圖啦

應該擺link好過放圖

只係見到相都感受到個種辛苦同痛楚 巴打你仲咁樂觀正面真心佩服 你要加油啊

睇到都覺得痛
樓主很堅強很堅強很堅強

Sorry 真係無用過連登

巴打 加油

好奇問下
隻腳整左金屬落去 左右腳重量應該唔同？一開始有咩感覺

巴打加油呀
住過5日醫院都覺得好難頂 窗又冇，少少陽光都見唔到既感覺好難受
住成200日既感覺真係唔敢想像
都好配服樓主既堅強同意志
比著我可能已經放棄左自己

好多人都問過我呢個問題，但我真係唔覺重量上有分別

嘩巴打你好堅
五年級用咗三日時間已經整理好自己思緒
勇敢去面對癌症
為咗唔好令屋企人傷心去撐足咁耐
You have my respect!!!

巴打有無tg果啲 想同你傾下計

Pm我FB PAGE，一樣名。

加油 戰勝左個病 會有更璀璨既人生等緊你 永不言敗
知你過程好辛苦 但最終都捱過了 叻仔

之前儲落嘅貨仔今日已經一口氣出哂，我聽日應該會再更新，多謝大家嘅支持。

睇到眼濕濕
多謝你嘅分享

覺得自己好幸福

樓主 我同你好似
大家都係22 讀中大 又係有cancer 腳有30cm疤

唔介意不如做個朋友 互相十卜

樓主而家幾歲做緊咩行業 定仲讀緊書

樓主
多謝你同我哋分享你嘅故事
多謝你

樓主仲讀緊書啊

9月會返學，係中文大學讀返Year 1

可以，pm我Fb page

係咩啊 未追晒post

我都唔知講咩好了
突然覺得自己好幸福
Anyway 樓主加油
Btw 你9月準備讀咩科

加油！
樓主淨低幾多成視力？

睇完覺得樓主好堅強 樓主加油

樓主同埋留言分享自己抗病經歷嘅巴打絲打，你地都好叻、好堅強

加油！一直以黎辛苦了
唔識得講啲咩打氣嘅說話，但多謝你地願意將自己嘅故事分享出黎，以生命影響生命。

多謝你地。

如果你有玩Pubg，我可以用一個比喻黎用，正常人係無開鏡咁睇野，而我依家係開緊15倍鏡。
視野收到好窄，同人講野只可以望到個頭，所以我出街成日撞到人。

樓主加油讀埋大學
我都算係個過來人
三年前讀緊大學yr2時發現cancer
確診前上網搵過哂資料估到自己九成中招 都有哂心理準備打硬仗
不過好記得推入手術室時自己震哂停唔到 同埋術後做輔助化療既痛苦
所以覺得樓主你好勇敢 咁細個已經咁識諗

連登好多痴線佬亂講野，樓主唔好放係心上
你嘅生命故事有激勵，加油

巴打
攰就休息下先
唔洗急住出文
多謝你以生命影響生命
相信好多巴絲都比你感染到

good night

巴打加油！
其實現在好多遺傳病都可以透過PGD加IVF去避免影響下一代！
你咁硬淨！祝你可以有個健康嘅家庭

樓主好撚堅

加油 我睇到流左幾滴眼淚 多謝你咁有心分享

巴打 你好堅強
雖然依加行得走得
但我都好驚自己有日會有癌症/不冶之症
加油 祝你早日康復

樓主好勁
以後都要好好努力

巴打加油
希望你將來無病無痛

加油，同你同年，同一間大學，睇左篇文先知大家經歷既野咁唔同，受左咁多苦，從心入面尊敬你，你係生命戰士，希望你可以早日康復，過自己想過既生活

巴打有冇食枸杞？可以減慢視網膜色素病變嘅惡化速度

支持你
你同時亦激勵咗好多人，包括我
加油

屋企人最近都確疹cancer
希望佢都可以好似你咁打得贏場杖

我好想佢繼續陪我走之後嘅路

眼疾有冇得醫？

希望快d出曬

樓主好堅 好有毅力
自愧不如 Respect!

一口氣睇哂
好感動 巴打加油

加油呀巴打 你真係好堅強

有d明白你個感受 但一定無你咁深刻
你已經比其他人勇敢 堅強
加油 希望你以後都會順順利利

你同樓主都好勁，加油

睇到呢到都唔知可以講咩
因為你話之後隻眼都會出問題⋯⋯

從你既文字中感受到你好多唔同既情緒
有好努力去保持一個正面既心態
有無助孤獨失落 真係令人好心酸
希望你能夠一直正面落去
仲有呀 支持你一直分享出來
唔好放棄呀 加油

好恐怖
想象唔到發生D咁既事我會點

藍姑娘留名

巴打真係好勇敢堅強
如果發生喺我身上會頂唔順想自殺死算

好多謝樓主咁大方分享自己既事比人聽
祝你黎緊一直都生活愉快，一切順利

你比我更值得擁有一個健全既身體

樓主加油 多謝你嘅分享
病左咁辛苦都可以咁堅強
我呢啲冇經歷過嘅人更加應該珍惜生命

即係好返行得走得啦
我鍾意睇d就死果d
之後咒佢下次手術死等佢可以安心離開唔洗受苦

單機啦撚樣

好過你依啲單機開嘅青頭死毒撚

你先唔好打咁多機啦 垃圾

哎唷

打LOL 既廢青

睇嗰條友平時都應該毒撚單機開 上下連登笑下人打個飛機又一日
你一嘢笑人青頭仔你叫人情何以堪

無轉ac ching
不過嗰條友又真係好憤世好毒

樓主父母生個骨癌仔都好過你個弱智仔
分身用自己講野

一個就蠢一個憤世毒撚
打和

加埋你就係3傻

十年
心理生理都唔容易
勁

block7咗條友
隔住個mon都有陣毒撚味
好難頂

敗走

Hickman Catheter。我係淋巴癌，所以我都有裝過一條咁既野。最痛苦係個傷口要埋口但你又唔可以整佢，真係會好躁。

個疤而家仲係我心口到，我會一世記得呢個經歷

果時，我隔離床有個妹妹係血癌，係我完成化療果日佢昏迷入左深切治療部。希望佢無事

大家請好好愛惜自己身體

樓主加油！祝你早日康復

樓主你真係好叻
我同你同年齡 但係你嗰份成熟同堅持 真係令我感到好震撼 甚至感到有啲羞恥
由其係睇到你係咁艱難嘅時期都咁努力讀書 真係好勁
你一直強調你好感恩你父母咁錫你 但我覺得佢地一直都以你為榮
我有個朋友之前都有啲病 所以要停學
佢一直以可以翻學為佢嘅目標而堅持落去 但無奈佢屋企人對佢好冷落 甚至會鬧佢廢人 而我做朋友嘅真係幫唔到好多
所以就算佢依家近乎康復 反而患上情緒病
令佢真係覺得自己好似廢人 甚至有自殺念頭
我見到佢咁真係好傷心
但佢又收埋自己 同我地班朋友斷曬聯繫
最近一次打俾佢 佢屋企人同我講話佢唔肯落床大小二便
沖涼都要人幫佢
見到佢咁我真係好絕望 好無助
所以樓主你都要堅強 將來遇到咩事 記得要上黎講下

其實依家現代生活方式每樣野都係癌症增長因子

飲食方面:
食大量肉 加工食品 煎炸食品 唔天然食品

生活方式:
壓力大 運動少 夜訓

如果真係愛惜身體 就唔好得個講字
要實行，否則癌症遲早黎搵你

我本身想自尋短見 想了結自己生命 但今年我父親都係癌症去世 依家要撐起頭家 已經冇諗過想自殺
岩岩睇完你經歷 我好感動 依家先覺得 生命咁珍貴 我會學你一樣咁積極面對所有事情 多謝你 樓主

同意，個個都成日抱住個心態係：邊會有咁容易呀，我屋企又無呢啲遺傳病

我屋企都無呢個遺傳病，但我居然中左，所以真係唔好掉易輕心。身上面發現啲任何奇怪野，唔該真係唔好拖。我就係例子。

不過呢個社會都係仆街黎
廣告成日講成肉有蛋白質 攪到d人個個係咁食
連d醫生明知肉致癌都唔會叫你唔好食

支持樓主！

加油, 我都好大責任, 我仲未照顧返父母, 又點可以放棄呢? 所以你都唔可以放棄

骨癌可能每年得十幾個人有 , 而我嘅眼疾係4000個先有一個, 加埋我發炎同藥物敏感, 個機率應該買得中六合彩, 所以大家真係好好照顧身體, 有啲病真係離我地好近, 要錫身。

如果係中文大學，見到一個幾高，戴眼鏡，拎住柺杖，要搭康復巴士果個就係我黎，認得我可以同我打招呼架。多謝你既祝福!

有食呀，有飲杞子水

好快會寫到請等等haha

我阿媽都有乳癌，仲要復發咗一次，化療48星期，不過好好彩好返。

覺得患癌嘅人真喺好不幸同無奈，但喺能夠大步欖過喺不幸中之大幸，希望你將來可以快快樂樂過生活

樓主你已經影響左好多生命了⋯⋯So proud of you

我之所以自責，係因為屋企人為左照顧我付出左好多，多到令我覺得自己係負累。

媽媽其實有返工，但係我化療同發炎果段日子，佢全職照顧我，每日由大窩口去到佐敦探我，而佢每一次都要煮好哂餸，煲好湯拎俾我食。(因為醫院飯好難食) 就算我話自己嗌外賣，佢都堅持每日出黎睇我。後來出左院，佢一邊返工一邊照顧我，每星期嘅例假除左執屋就係陪我去覆診，一啲私人時間都無。我睇住佢為左照顧我由好後生變到越黎越蒼老，記性開始差，周身酸痛，我真係好心痛好自責。我可以做嘅每日都陪住佢，遷就佢。就算我腳痛，我都嘗試忍住痛陪佢落街食飯，亦都自己搞掂學業方面，因為我唔想為左去補習增加另一筆開支。

至於爸爸同哥哥方面，雖然佢地無因為照顧我而變得蒼老，但我都知道佢地為左搵錢好辛苦。如果媽媽返工唔得閒煮飯，佢地都會買飯俾我食。

正如之前所講，之前長期住院已經用哂屋企大部份嘅積蓄。住一個月醫院就三千蚊，未計屋企人出黎探我，買飯煮飯嘅錢，出左院覆一次診又已經幾百蚊，搭的士返學加Lunch又每日100蚊。我屋企唔係咩中產家庭，只係住公屋嘅草根，見到屋企嘅開支因為我而變得咁大，我真心覺得自己好廢，係負累。但我知道屋企人唔係咁諗，所以好唔開心我都支持住，我俾左個目標自己，就係要考入大學。雖然考入大學唔代表可以搵到份好工，但應該都搵到份收入穩定嘅工作，未必可以幫到屋企人脫貧，但至少三餐無憂，有閒錢仲可以比佢地去下旅行。

其實好多人會覺得屋企人照顧自己係必然，但我想講健康唔係必然，所有野都唔係必然。我諗返轉頭，父母真係好偉大，雖然係佢地生我出黎，但佢地無義務為我付出咁多，我成日都會諗到底係咩原因令到佢地肯為我做咁多野。
最後，答案就係愛。佢地好愛我，所以肯為我付出所有，就係咁簡單。
我其實係一個怕羞嘅人，一直以黎都唔會同屋企人表現自己嘅感情，甚至大個左都無好好多謝屋企人，因為我一直只係用行動去感謝佢地。

係呢道，我想同我所有嘅屋企人講，我愛你地，多謝你地包容有缺陷嘅我。如果唔係你地，我好可能連第一關都捱唔過。如果我有機會換過個身體，我諗我都未必會去換，因為病令我睇清楚你地對我嘅愛，因為有你地我嘅人生先有意義。

我明白你既病唔係因為身活習慣
但係其他癌症，例如腸癌，胃癌，鼻咽等，好多因為飲食引致

加油呀!!睇到都有啲眼濕濕...祝你未來一切安好

樓豬加油

睇到眼濕濕
樓主你真係好堅強
加油！我會繼續睇落去！

Tg: Jacky9617

樓主 加油！

係道想一次回覆好多留言。

果啲話自愧不如嘅巴絲:
其實我分享唔係想令你慚愧，係想令你可以反思人生，過往嘅野唔重要，最緊要係依家學識珍惜所有事物。

話如果係自己有咁嘅病一定支持唔住嘅巴絲:
我呢個名其實係一首歌，入面有兩句歌詞 「心臟沒有那麼脆弱，總還會有執著」。我覺得呢句講得好啱嘅係，你以為自己唔堅強，但當你要面對呢啲困難嘅時候，你會發現自己既心臟其實好強大，會有好多嘅執著，但能唔能夠將呢啲執著化為動力就真係要靠自己努力啦。

第一次上連登睇到起晒雞皮，自問都幾正面但前排傷咗十字韌帶灰晒機，見到樓主咁樣發覺其實我都要好似你咁講，痛咪痛 都要學習點企返起身，多謝你同埋要加油 你嘅人生會因為你嘅態度成就最好嘅你

當年咁細個已經咁堅強

一定要留言？定你想大家講句‘’加油‘’，‘’stay strong’’?

巴打加油 精神可嘉

我都好鐘意呢首歌，樓主加油

加油 支持你

我係佢狂迷

點睇李耀

睇到喊

你係邊個? 做咩開人全朵

樓主而家做唔做得運動?
唔計視力影響 只係講手腳身體機能既話

我呢排有做Gym ，但唔敢游水住，驚整痕隻腳，其他運動乜都做唔到。

好奇怪 你淨係陳述自己經歷 我已經係咁流眼淚 我好想講 你比我人生充實好多 感覺到世間上既愛 你要努力呀知唔知

話咁快已經去到中六，而我都食抗生素食左4年啦，發炎嘅情況一直受到控制，所以醫生就減左藥先，計劃我係考完DSE之後試下停藥，因為長期咁食抗生素都好傷身。

我係大約2015年嘅12月開始認真溫書，不過校內Mock考得普普通通，所以係Study Leave嘅時候我好努力咁溫書。係Study Leave嘅時候，我同一位同班同學一齊溫書，而我姨媽就借左個屋企比我地靜靜地溫。我地由朝早10點開始溫到下午6，7點，上午沖一份Maths卷，而下午就做其他科嘅卷。呢位朋友其實高中已經開始照顧我，而我地嘅思路、興趣亦都係差唔多，好傾得埋。只係佢高中嘅時候有自己嘅圈子，所以我LUNCH無搵佢食飯，係後來到左中六就畢業先好FRIEND。佢份人傻下傻下，成日整蠱我，又成日寸我，但我永遠嬲佢唔落，慢慢我已經習慣左。後來知道，佢一開始都好同情我，只係見我咁努力當自己正常人，佢都當我正常人咁看待，淨係識整鬼我同寸我，而我地對對方嘅支持亦都唔會講出口，大家都明白最口賤嘅永遠都係最好嘅朋友。

就係咁我地朝夕相對，由2月中開始一直一齊溫書去到考DSE，佢可以話係一直支持我嘅戰友之一。直到依家我地每星期都會一齊砌模型，一齊講下低能野笑下，佢嘅在存亦都令到我開朗左好多。

不過，係我一路準備DSE期間，我一路都發住微燒。其實我都有預感應該係發炎，因為減左藥之後嘅驗血報告都顯示發炎指數慢慢回升。去到考完最後一科Oral，5月中嘅時候，隻腳又開始腫痛，我即刻去QE道睇急症。上到病房之後，又要即刻抽膿，驗下係咪之前果隻金黃葡萄球菌，然後再打抗生素。
係道有一個小小嘅分享，唔知大家有無抽過膿呢? 抽膿真係好痛，因為醫生會將一支30cm長嘅針吉落我膝頭，再不停按壓我膝頭，希望可以擠到啲膿出黎。好多痛我都捱過，但抽膿係唔會打麻醉，我係痛到要嗌出黎，甚至會流眼水，忍痛忍到成塊面會紅哂，成身出哂汗。

回到正題，仲記得打針打到7月嘅時候，就係放榜嘅大日子，但我唔能夠親身去拎我嘅成績表，結果係由媽媽去學校代領。最後我係2016年DSE入面考到Best 5 23分，雖然唔係最滿意，但都係對得住自己嘅成績。

我想問睇到呢道大家明唔明我嘅經歷? 我驚太長同埋我寫得唔夠易明。

寫得好好！加速！

其他係因為腳定視力問題?

加油呀，我同你曾經同級，或者你唔會知我係邊個，不過唔重要啦，平時見到你好堅強，睇完你嘅post先知道你咁辛苦，完全想像唔到你係點一步一步咁捱過嚟。stay strong!
我地全部人都支持你㗎

腳呀，依家隻腳屈得30-40度左右 好多野都做唔到＿

個個都話同校或者同級，真係完全無線索估到係邊個

每次考試升學都係有事發生

可能係壓力大, 影響左免疫力

未睇晒但都想留言先
係呢個咁多化學物品既社會
癌症其實都差唔多變到好似普通病咁易發生
祝巴打身體健康 日日平凡快樂

樓主小學有170會唔會太高

Btw 加油，身體健康巴打

因為小學打籃球，所以高得好快，後尾打唔到都只係高多8,9CM

樓主我都同你同一間中學 我又係一直有個腫瘤係個腦到，有時隻眼會有彩虹圈，跟住又嘔又全身骨痛跟住震，病發嗰陣時真係想死左佢算數，中學嗰陣老豆老母離婚，老豆帶咗二奶番離，跟住就冇人理我，做手術又有可能死，唔做手術可能可以一直生存落去。
我又唔夠膽自殺，而家每一日嘅願望，就係想瞓咗覺，起唔返身。

樓主，你真係好堅強，希望你苦盡甘來，畢業之後揾到好工，身體健康。

我都係呀JM
有冇聽過I AM？
“It’s when I’m weak, that I’m strong.”
我都曾經靠住呢幾首歌，走過一段日子。

唔會呀，樓主文筆好好。

巴打唔好游水
泳池水好多菌 有汗可以抺走
泳池水一感染好麻煩
巴打加油

但我因為筋膜炎，做唔到帶氧運動，負擔最細既游水又驚感染，再係咁我驚只係斬腳趾避沙蟲。
因為果幾年食得多抗生素，又無運動，心肺好差，我驚自己會有慢性疾病。

chatroom過黎G持

明呀 不過做gym都練到好多野ga
練好四肢肌肉 尤其腳
就可以玩多少少其他運動
有肌肉support已經差好遠
泳池水又氯氣又漂白水又多人真係好污糟ga
雖然唔係專業 不過有做開運動 希望小小advice比到你

我集中練上身，因為係去人地會所道做，果道嘅機唔多，練腳嘅都試過，但隻腳負荷唔到，所以無點練腳。

明白 游水除左要小心對筋骨都好
點都好巴打加油

聽左啦，我覺得佢首 I Pray For You都好有意義

更正，係Biofilm

支持巴打加油

多謝樓主 分享

支持樓主，眼濕濕
天無絕人之路

榜就放左啦，我亦都唔需要再為成績緊張，接下黎只需要睇聯招(JUPAS)嘅結果。因為我對Science有興趣，而呢個分數都係適合入工程系，所以BAND A都係擺哂唔同大學嘅工程系課程。

係呢個時候，8星期既抗生素亦都打哂啦。可以再次轉口服藥去試下比我出院返學，而醫生今次再無諗住停藥，打算要我一世都食抗生素。我出左院之後就專心等放JUPAS同搞入學嘅手續。

去到8月頭，我被中文大學工程系取錄，成為屋企入面第一個大學生，我同屋企人都好開心，因為我證明左自己雖然身體有缺陷，但我嘅能力係唔會輸比健全嘅人，甚至比健全嘅人好。

但去到8月尾，病情又開始反覆，感染科醫生想我再打針控制住病情之餘，亦都要考慮下用手術去斷尾。

QE嘅骨科醫生見到我太多藥物敏感，所以態度就比較保守，佢地唔建議我重新替換舊金屬骨。因為稍有不慎入左菌，到時就未必有好多抗生素可以用。所以佢地嘅建議係一個治療感染成功率最高嘅方案，但呢個方案就要犧牲我嘅活動能力。手術內容係拆除原本嘅金屬骨，連帶膝關節切除(因為感染問題，自己嘅膝關節俾細菌蠶食)，將左右腳嘅腓骨(Fibula)，即係小腿後面果條骨，一齊移植上大脾，鎖死膝關節，支撐住成隻腳。呢個方法之所以有效，係因為移植嘅係自己嘅骨，有自己嘅血管網絡，手術後打抗生素都可以確保藥力滲透到任何位置。但做左呢個手術之後，我會無左膝關節，隻腳完全屈唔到，醫生甚至話康復時期隻腳好容易骨折，要戴住腳托大半年，坐輪椅咁返學。由於我係讀中文大學，學校入面好大，好多斜路，如果隻腳屈唔到嘅話一定會行得好辛苦，仲好危險下。如果我係一個呀伯，我就會考慮呢個手術方案，但我只係得21歲，我唔想以後成世隻腳都唔穩陣，仲要無哂活動能力，所以我唔想做呢個手術。

果陣時，有位表哥曾經提議過我可以截肢，然後裝有Program嘅機械義肢。我多番Research下發覺，原來依家嘅機械義肢好先進，充好電之後就可以用，仲可以轉跑步模式，適合我呢啲無左膝關節嘅病人使用。雖然義肢嘅費用會好貴，但我嘅表哥都話會幫我出錢，我就好似有返哂希望咁。因為過往嘅我比隻腳束縛著，無哂正常既社交，生理心理都受到好大嘅壓力。就係咁，我決定要做截肢手術，不過QE嘅醫生因為未見過病人用呢種義肢，都唔敢貿貿然幫我做手術。而且媽媽對於截肢呢個方案有啲擔心，佢驚我會後悔，亦都怕截肢嘅位置會去到好高，唔知做唔做到適合嘅義肢。對於媽媽嘅擔心，我只可以繼續去問意見，亦都將呢個手術擱置住先。

夢想依然鮮豔，等你將故事改寫
佢有好多歌都帶有鼓勵性質

要宣傳正面野，唔該死去fb
呢度係連登，你知唔知呢度幾多毒撚、社會垃圾
我明你係好慘，亦對你既堅持深表感動
但唔好諗住打一大段野就以為可以感化到我地
你知唔知依家香港幾水深火熱

但好多時作為人生存就會面對呢啲你無辦法退縮嘅情況，可以做嘅就係咩都唔好諗，鼓起勇氣

睇到呢句好想喊
人生就係咁 有時根本冇時間冇機會畀你揀

追緊
加油

見到樓主咁勇敢去考慮截肢真係好配服樓主
隻腳一路差 自己條底線逼不得已咁不停下放
由一開始做手術 食抗生素 食一世抗生素 做手術令到隻腳屈唔到 考慮截肢裝義肢
但到呢一刻你都仲咁勇敢同努力去生活
真心覺得你好叻好叻
你媽媽一定好自豪自己個仔咁勇敢

無睇晒，但我好支持你 💪🏻

樓主曾經有冇一刻有咁諗法：點解六合彩又唔輪到樓主去中，偏偏呢啲煎熬就中，點解個天要咁樣做

當我確診隻眼有病果一日，有諗過架，但之前覺得呢啲想法好多餘。有時我都係用黎自嘲

追到live

巴打加油 撐住呀

on9少陣啦

F555555

唔知講咩好 睇到鼻酸酸 好怕老豆會復發

同你相反,老豆老母覺得自己好愛我,但小學發燒訓低左老母都係差唔多放學先接我
實制上由細到大都係掉我上補習班當照顧左我
無理過我任何需要,老母只係識打打罵罵
完全唔識教我,無學識無文化舊一代思維教仔
唔學壞就得,自己掉完我上補習就去打牌
妣有藉口當自己照顧左我養大我就算尻數果D老母
重問我佢老左會唔會照顧反佢,我心好大聲講唔會我會掉佢入老人院
現實我一句聲都無出 未來我都打算咁對我老母

命悲人不悲 人悲命也悲
加油啦巴打,你比我活得精彩啦

BTW補多句唔識教唔好撚生仔,唔係掉比人就叫做盡左老豆老母責任,教仔係身教,思想教育,自己最好既生存方式同交際技巧教比個仔女等佢自己再去發掘自己,只怪自己唔識投胎

樓主我都係sarcoma康復者
但我病完後個人諗野都灰左同提吾起衝勁
好多事我地都係無得揀
好配服你咁積極同正面

醫生為左唔耽誤我嘅學業，就教識我自己打針，果陣我用左兩日就學識，只需要每星期返醫院換靜脈注射器(豆)就得。我勉強返左幾個星期學就發覺身體頂唔順，因為由中文大學出去覆診都好奔波，就算想落宿舍附近食飯都會辛苦，所以最後都決定去瑪麗醫生約見果位曾經幫我移植金屬骨嘅醫生。呢位醫生當時完成左我嘅手術之後，就被調到去瑪麗醫院做骨腫瘤科顧問醫生

我同屋企人帶住希望去見呢位醫生，結果醫生話我可以搏下換過舊金屬。佢覺得就咁截肢好浪費，因為我隻腳啲神經線無受任何手術影響，功能同感官都好正常。
左幾次同類型既手術，而病人既細菌感染都無復發，佢亦都話會搵瑪麗既微生物學醫生黎睇下我，一齊研究有咩抗生素可以用。不過呢個方案要分三個階段進行，合共需要至少9個月至1年去康復。

第一次手術就係要拆除金屬骨，將含有抗生素嘅骨水泥(固體)放入大脾，替代原本嘅骨。利用裹面既抗生素將細菌殺乾淨。之所以唔可以即刻換金屬骨，係因為要「過冷河」先，如果唔殺清啲細菌，放舊新嘅金屬入去一樣會再感染。

第二次手術係要將骨水泥換一次，將體積大啲嘅骨水泥換入去，換左啲抗生素之餘，要將裹面既空位撐大，等最後一次手術嘅時候有足夠空位放舊新既金屬關節。如果啲組織同肌肉收縮，到時開左刀但發現唔夠位放舊金屬就好麻煩。

最後一次手術就係將金屬關節重新移植去我嘅右腳。呢一步最重要，因為手術後要食一排抗生素，觀察發炎指數係咪穩定，不過最擔心係開刀果陣走左啲細菌入傷口。

仲有就係醫生話每次手術之間我都要戴住一個腳托去保護隻腳，骨水泥雖然可以受力，但受太大力會斷，所以右腳都唔可以掂地。聽到呢道其實我都有啲保留，因為我好耐無做手術，我都會怕痛，要我再做三次手術我都唔可以好爽快咁答應，仲要呢9個月隻右腳都唔可以掂地，我實在係無勇氣去面對。

不過醫生就話比啲時間我考慮，下次覆診再確認揀邊個手術方案。係呢一個幾月內，我一直躊躇未決，但我其實知道媽媽唔想我就咁放棄隻腳，想我再搏下。

身體髮膚，受諸父母。作為仔嘅我都明白就算幾辛苦都唔應該無視父母嘅感受，就算我決定截肢都好，都要得到佢地嘅批准。不過，我再次鼓起勇氣，為左照顧媽媽嘅感受，都決定再次接近三次嘅手術。當我作出選擇嘅時候，心入面反而鬆一口氣，眼淚不知不覺流落黎，可能係因為困擾左我多年嘅問題終於有解決嘅方法。

you are so strong

樓主 多謝你既分享

樓主加油
有時患病病者固然非常辛苦
但係身邊嘅屋企人可能更加心痛
因為佢地唔知仲可以幫你做到咩

我冇經歷過唔知講得岩唔岩
但係見到你地一家人都咁堅強面對
我都唔識分係好事定唔好事
可能係面對呢d困難會令到你同屋企人更加親密大家都互相扶持

天無絕人之路
我相信你可以活出無悔嘅人生

活著多好，生命可貴，珍惜你擁有的，要績幾多德先有你咁好既屋企人，加油巴打

我洗牙已經痛到喊 如果係樓主啲痛我應該暈左

睇到好難過，好心痛
好難相像一直都被身體唔同既病同痛楚纏繞
巴打好堅強，加油！！

Stay strong

醫生為左唔耽誤我嘅學業，就教識我自己打針，果陣我用左兩日就學識，只需要每星期返醫院換靜脈注射器(豆)就得。我勉強返左幾個星期學就發覺身體頂唔順，因為由中文大學出去覆診都好奔波，就算想落宿舍附近食飯都會辛苦，所以最後都決定去瑪麗醫生約見果位曾經幫我移植金屬骨嘅醫生。呢位醫生當時完成左我嘅手術之後，就被調到去瑪麗醫院做骨腫瘤科顧問醫生

我同屋企人帶住希望去見呢位醫生，結果醫生話我可以搏下換過舊金屬。佢覺得就咁截肢好浪費，因為我隻腳啲神經線無受任何手術影響，功能同感官都好正常。

醫生話佢做左幾次同類型既手術，而病人既細菌感染都無復發，佢亦都話會搵瑪麗既微生物學醫生黎睇下我，一齊研究有咩抗生素可以用。不過呢個方案要分三個階段進行，合共需要至少9個月至1年去康復。

第一次手術就係要拆除金屬骨，將含有抗生素嘅骨水泥(固體)放入大脾，替代原本嘅骨。利用裹面既抗生素將細菌殺乾淨。之所以唔可以即刻換金屬骨，係因為要「過冷河」先，如果唔殺清啲細菌，放舊新嘅金屬入去一樣會再感染。

第二次手術係要將骨水泥換一次，將體積大啲嘅骨水泥換入去，換左啲抗生素之餘，要將裹面既空位撐大，等最後一次手術嘅時候有足夠空位放舊新既金屬關節。如果啲組織同肌肉收縮，到時開左刀但發現唔夠位放舊金屬就好麻煩。

最後一次手術就係將金屬關節重新移植去我嘅右腳。呢一步最重要，因為手術後要食一排抗生素，觀察發炎指數係咪穩定，不過最擔心係開刀果陣走左啲細菌入傷口。

仲有就係醫生話每次手術之間我都要戴住一個腳托去保護隻腳，骨水泥雖然可以受力，但受太大力會斷，所以右腳都唔可以掂地。聽到呢道其實我都有啲保留，因為我好耐無做手術，我都會怕痛，要我再做三次手術我都唔可以好爽快咁答應，仲要呢9個月隻右腳都唔可以掂地，我實在係無勇氣去面對。

不過醫生就話比啲時間我考慮，下次覆診再確認揀邊個手術方案。係呢一個幾月內，我一直躊躇未決，但我其實知道媽媽唔想我就咁放棄隻腳，想我再搏下。

身體髮膚，受諸父母。作為仔嘅我都明白就算幾辛苦都唔應該無視父母嘅感受，就算我決定截肢都好，都要得到佢地嘅批准。不過，我再次鼓起勇氣，為左照顧媽媽嘅感受，都決定接受三次嘅手術。當我作出選擇嘅時候，心入面反而鬆一口氣，眼淚不知不覺流落黎，可能係因為困擾左我多年嘅問題終於有解決嘅方法。

Live 左，加油，你真係好堅強，希望有輕生念頭既人睇到呢個post，明白生命真係好寶貴，要珍惜，而不是浪費。

每個人都有佢難處
樓主捱得到,唔代表人地都捱得到
樓主有父母既愛,唔代表人地都有

你都痴撚線

竟然諗住截肢

樓主 加油呀
你真係好堅強 好叻仔

到底要受過幾多經歷先會覺得截肢可能比醫落去好。。。。
唔好介意，我只係覺得你真係好堅強。
可能我過去經歷同你差好遠，如果係我既話根本連第一關已經唔識過落去。。。
加油！

加油啊巴打
覺得你好堅強好叻
希望你可以keep住咁樂觀
你可以捱到依家已經好犀利
支持你

睇完喊咗，加油啊！
你真係好堅強，要撐住啊
祝你每一日都健康幸福平安

我明白好多人係有難處，但係咪真係無可能克服到一個地步要一走了之？除左身患絕症而感到極度痛苦，我真係想每一個人都諗清楚，依家好多後生仔自殺，你明唔明其實只係一念之差佢個人生可以好多改變？

樓主好堅強 相反自己好廢

天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身，行拂亂其所為，所以動心忍性，增益其所不能。

樓主加油

你知唔撚知depression係生理疾病離?
唔係一句睇開d咩一念之差就解決到
就係你呢d on9諗法搞到好撚多人唔敢搵人幫
佢地自殺有時真係多得“抑鬱症唔係病，係你個人睇唔開”呢d睇法影響

你明唔撚明?

btw樓主寫得好,我係一個唔知為咩去讀醫既垃圾marginal pass醫科生,睇完樓主寫既野明白我未來既職業係真係影響到人...一個有能力有心既醫生可以幫到好多人...我都想做個好醫生去幫人所以我會上心d努力d比心機d...多謝你比左好多啟發我

其實我一直都冇話過depression 唔係病，我有叫佢地唔搵人幫？我係講緊，有唔開心可以搵人講，唔係自殺就可以解決到呀醫科生，定係你覺得有抑鬱症自殺係合理？
我一直都係講緊諗下你身邊既人，自殺解決真係解決問題最好既方法？

樓主加油，一齊加油

樓主 我同你一樣 都係小六升中一個時發現有事 驗到個幾罕見既長期病 無得好返 以後都要食藥覆診係基本 係依個年紀就要接受自己同其他小朋友唔同 我好明白依種感受 出入醫院都已經麻木曬

雖然我同你既經歷絕對係差好遠 但我想講你講仲有好多同路人同你一齊行落去 同時都鼓勵到好多人 包括我！大家一齊行埋落去呀！未到終點都唔可以停！成日都諗依個咁特別既人生就當係一場永遠陪住自己既考驗

送你一句我好中意既座右銘：It will pass.會過去的

其實會唔會驚做完手術醒唔返？

首先呢，重度既抑鬱症患者好多時都會有自殺傾向，所以有無自殺傾向係判斷一個人有無抑鬱症既重要指標之一，所以有抑鬱症想自殺某程度上離講係合理。我屌9你係因為你果句“係咪真係無可能克服到一個地步要一走了之”同埋咩”一念之差人生差好遠“，正常人就緊係克服到大部分既困難唔會要去自殺啦，正如你無傷風都唔會留鼻水一樣。但係抑鬱症既人係根本控制唔到自己心入面無數個負面既諗法，亦控制唔到自己想自殺既念頭，你病左都唔會控制到自己唔發燒啦下話？所以你果d bullshit比抑鬱症病人聽到只係進一步否定佢地，有得揀佢地想成個腦都係自殺既諗法？佢地唔係無諗過身邊既病人，係諗完都控制唔到想自殺既念頭...

其實只要講少d懶係正面既道理，聽抑鬱症病人吐下病水，叫佢地睇醫生話呢個只係病離架醫得番好，好多抑鬱症病人心入面會好受好多，甚至會少d人自殺。對抑鬱症體會好深，因為女朋都係抑鬱症患者，佢曾經係我面前喊哂口話好想死想跳落去。我都有好似你咁諗過，覺得有咩咁大不了，但係當件事發生你身邊最親既人身上你就會知道抑鬱症真係唔係一句睇開d諗下其他人咁簡單。

巴打真係好勇敢，好堅強
希望樓主同其他戰鬥緊既人都要繼續加油，平平安安

只係大家係講法上有出入，出發點都係唔想佢地自殺，我有冇理解錯？
我冇你體會咁深，唔代表我唔識抑鬱症患者，我聽完佢地講都係叫佢地睇醫生，同佢地講呢d好小事有得醫。
我講人生差好遠呢一個係事實，如果佢一時偏見睇到呢個post話唔定可以扭轉佢既觀念，有時唔止depression既人可以自殺，好多人係冇諗清楚既情況下都會想自殺，特別係一班比突如其來既外來壓力而承受唔到既青少年，學業成績唔理想，失戀，etc. 呢d真係值得佢地放棄生命？
重新比佢地揀多次，一定有某部份人會後悔，我唔敢講全部，但我唔明你屌鳩我做乜，我都係唔想再有人自殺，主題係珍惜生命

Live 咗
感謝樓主寫出自身經歷
對於近日生活上遇到比較多煩惱的我
樓主的堅強、忍耐、逆境中精進、保持正面的心態
都俾咗我很多正能量
幫助我正面面對自身的煩惱

感謝

巴打 繼續堅持落去

加油

樓主係個鬥士
#

你好叻仔
讀書比心機
但又唔好太操勞

你讀engine
有無諗過咩major

我都讀過ie
不過轉左系去讀乞食科

九唔搭八

你講得出有唔開心可以搵人講就知你根本唔明抑鬱症
抑鬱症既人其實最怕就係為身邊自己愛既人帶來煩惱
唔係唔想講
係講左都唔會被理解
反而令果個人擔心
咁點解要講出黎
而且通常係一起身就已經唔想郁乜都唔想做想繼續攤喺床度
最直接可以乜都唔做既方法就係自殺

終於睇哂
我都去過qe兒科腫瘤實習過
唔知想當年你係咪R10呢
見到個到啲父母好錫佢地 而會地好多都係osteosarcoma 連帶既就係你眼疾個問題
佢地一開頭都好內向 聊下佢地傾計 讚下佢地叻 慢慢就會愈黎愈痴你
佢地每次要落化療最驚就係大大塊個隻酒精紙既味 每次聞到都喊 但條Hickman 唔捽耐啲又唔得
唯一可以做就係陪佢地玩下爆旋陀螺 讚下佢地今日食左咁多野 佢地就會好開心
樓主要繼續加油 人生仲有好長 要感激自己捱過左 冇左你依段經歷 就成就唔到今日既你

我係R10呀

驚架,去到後期我係驚做完手術醒唔返, 同埋驚每次隻腳醒左都有不可逆轉既改變

當我有骨癌嘅時候, 有位表哥同我講過呢番說話, 我一直銘記於心。

應該會諗下讀MAE

lm

加油

出書

收爹啦

琴晚睇到喊左
樓主睇現左生命既寛度
好堅強，睇番自己真係身在福中不知福

祝你平安一生

「就係你呢d on9諗法搞到好撚多人唔敢搵人幫」
完

作為你嘅中同，我真係一直都唔知原來你經歷緊咁多。
一句加油或者未必對你有幫助，但希望你喺絕望嘅時候，會記得身邊總有人願意支持你撐住你扶返起你

樓主請受小弟一拜

最叻係你，完

撐住呀

好堅強

其實好慘
不過我同你講咩 只係自我感覺良好
殘疾人士我都好小去用同情可憐去望佢地 覺得咁樣好不敬

作為殘疾人士我都唔希望人地用特別嘅眼光望我地，但必要時真係想有人幫下我地，我地雖然知道自己嘅缺陷唔係我地嘅缺點，但無可否認嘅係我地的確有好多事單憑自己係做唔到。
我出Post嘅其中一個目的就係想多啲人知道我地嘅委屈同難處，可以有多啲人伸出援手。

呢個會既 如果有需要會幫手既 但出於好意
不過香港不斷會有人消費自己係傷殘去拎著數數

咁呢方面我唔評論啦，至少我唔係。
但講真嘅係有好多設施，例如關愛座嘅設計都唔係完全照顧到傷殘人士嘅需要。呢一點我係想靠寫文等大家身同感受，等你地明白我地嘅感受，然後反映下睇下有無得改善個設計。

同樓主講聲加油 你嘅勇氣真係好令我敬佩
留名先

讓唔讓座係一個公德教育 其實將佢設成關愛都好 坐住既人唔讓 可以點？

先唔講讓唔讓嘅問題，係有位我都唔知坐唔坐好。因為隻腳有事嘅人好多膝頭屈唔到，坐外面既位伸隻腳出黎又會比人踩到踢到，坐埋邊啲位又勁窄，隻腳完全放唔到，根本係連個位嘅設計都會令傷殘人士坐得唔好。
至於讓座嘅問題，人地讓唔讓我真係管唔到，我亦都明有事大家都會攰都會想坐，我唔會迫人讓，而我係想提高大家嘅意識，唔攰嘅時候可以讓多啲，就算你攰讓唔到，但至少有呢顆心都唔會令傷殘人士對於出街咁抗拒。咁樣做我唔可以講一定有效，一定會有人讓多坐，至少我有嘗試過改變呢個現況先。

希望你令社會有一定改變

追完post
加油呀
比你搞到眼濕濕仲要開緊工心絲絲想睇曬

本身樓主個膝頭仲可以用 但因為細菌感染同發炎就要換個金屬關節？ 如果係就好可惜

未發炎之前仲可以用，但發炎之後，膝頭嘅軟組織纖維化，搞到隻腳完全屈唔到，可能屈得20度左右，坐地鐵，的士都係要伸直哂。

應該唔少人比眼色你睇?

少少啦，點都有。所以好返後我都唔鐘意搭公共交通工具，不過我始終都要迫自己做返正常人。
有時可能我隻腳伸左出黎，啲人會望住我，以為我唔縮腳。又或者係因為隻眼有盲點而撞到人都會比人藐下咁囉。

係2017年1月決定左做手術之後，第一次手術就係3月1號。係手術前果一個月，我盡量出多啲街，約返啲朋友聚下，因為跟著落黎可能1年都唔會成 日出街。

係3月1號果日，我一朝早已經入左院，做定哂啲檢查同約見麻醉科醫生，不過床位爆哂，差唔多要夜晚食埋飯先有床訓。呢一晚入面都有好多人Send Message叫我加油，我嘅好朋友亦都自己畫左一套漫畫去支持我(雖然佢有醜化我之嫌)，但佢地嘅祝福我都收到哂。即使做過咁多次手術，再次入手術室既心情都係好忐忑。因為唔知自己既抉擇係咪最好，過往每次嘅手術每次都帶黎不可逆轉嘅改變，緊張實在在所難免。係呢個時候，我決定聽返呢首一直鼓勵我好多年嘅歌 「裂縫中的陽光」。

裹面有一段歌詞令我鼓起勇氣:
等到黑夜翻面之後 會是新的白晝
等到海嘯退去之後 只是潮起潮落
別到最後你才發覺 心裡頭的野獸
還沒到最終就已經罷休

我同自己講: 其實做截肢手術一樣可能會後悔，倒不如鼓起勇氣搏左呢次，亦都唔需要緊張，相信你嘅醫生。
果朝早我好早就起身，因為我係第一個入手術室，大約7點已經上手術床出發去手術室。手術室既護士好貼心，俾左好多被鋪我，驚我凍親。當我量好哂血壓之後，就見到主診醫生換好哂衫，而麻醉科醫生亦都開始準備幫我麻醉。

做完手術出返黎果陣已經係下午，因為醒左無唔舒服同嘔，就可以食少少餅同飲水。果晚其實幾痛下，骨痛嘅感覺已經掩蓋左傷口痛，即使自己撳嗎啡機都止唔到痛，索性無繼續撳，等痛症科醫生開啲強力止痛藥俾我。食左骨痛藥之後成個人精神哂，淨低就只有少少傷口痛。呢啲大手術通常會插引流去抽走手術後嘅血水，因為血水積住會造成血腫同埋感染。醫生亦都觀察左一個幾星期先同我掹引流同埋俾我落地行。我嘅主診醫生好細心同謹性，為左減低細菌感染嘅機會，百忙之中都會抽出時間親自同我洗傷口，就連拆線佢都會做埋，我記得第一次手術大約縫左4，50針。醫生同物理治療師叮囑我行路只可以踩3成力，腳踭亦唔可以掂地，大約練左兩星期行路，醫生就俾我返屋企。不過返屋企要繼續食抗生素，去到6月再做第二次手術

返到屋企發覺隻腳康復得好快，當然有試過踩多啲力啦，但我初頭落街都係由媽媽用輪椅推我。後來隻腳習慣左就可以就咁行落去，不過好快會攰，始終每次全身麻醉之後，啲肌肉放鬆哂，心肺都會差左。係六月第二次手術之前，我都有一直驗血檢查，而發炎指數一直正常，意味著第一個階段已經差唔多成功，不過覆診果陣，醫生就話第二次既手術要做埋皮瓣手術( Sugical Flap)。
即係第二次手術除左要更換骨水泥同抗生素之外，亦都要將小腿後面既一組肌肉連皮膚反轉再移植上大脾，移植肌肉同皮膚上大脾係希望最後一次手術有足夠軟組織同皮膚去將傷口縫埋。醫生擔心舊金屬骨太大嘅話，到時開左刀但傷口縫唔埋。

樓主加油! 你嘅每一字每一句都係到改變緊世界架。

加油 睇到流左眼淚 到宜家都係覺得做呢行 生死係最難接受既野

利申 護狗

睇左你個Post，你都加油

希望樓豬出密d

已經出得好密 一日兩,三篇

唔緊要 眼唔舒服嘅話休息下 加油

樓主

慢慢出
唔急架
攰就休息下先
樓主平時有咩娛樂架？

樓主加油😭😭😭你好堅強勇敢！！

好佩服巴打
我舊患背痛咗成年已經覺得好困擾 真係好難想像你十幾年來嘅堅持同忍耐
希望你學業順利 人生重有漫漫前路 千祈唔好放棄!

我見好似少左人Comment所以出慢左，黎緊兩日又要出街 又要過瑪麗抽血，應該只會出到一篇。 我依家少左打機，多數砌模型，玩上色改造果啲。 出街又真係睇人啦，多數食飯、睇戲，無乜其他活動可以參與到。

hello 樓主，我都有屋企人有cancer, 但都繼續返工正常生活（係屋企hea太悶又有氣有力 ）

一齊加油！

返到我都想 無奈對眼有啲差 好多工都唔敢做 休養下算

對眼有冇得恢復番原有既視力

樓主唔洗急、慢慢寫
點都會追哂

畫漫畫個人係咪同你一齊溫書個好兄弟？

樓主 我地留晒名keep住追post架
雖然好想繼續睇你既經歷 因為你一直以黎既堅強同懂事實在太inspire 到我地點樣面對各種挑戰困難 好多謝你
不過可以的話就休息多d！唔好chur住自己出post !! 身體要緊 未來既路幾難行都有我地支持你幫你集氣！

放心 d人留曬名
我地睇緊

留名追post
好耐無試過淨係睇文字會流馬尿
多謝你俾咗好多啟發我 令我更加有動力去做個有心同幫到人嘅角色

從來唔覺身體健康係咩大不了的事, 現在明了

唔知講咩,只能講句加油

一路追緊💪🏻💪🏻

慢慢up啦樓主, 好多人之前留左名keep住追既
始終身體(對眼)要緊呀

係同一人

無呀 未有得醫

樓主有冇宗教信仰

返緊工忍住唔喊好辛苦
樓主

有

樓豬加油
其實我諗作為一個disable
真係最想人係當佢地正常人咁看待
我以後除左自己做好依方面
都會向身邊朋友宣傳下架啦

希望你俾樓主啟發到
有時喺病房見到houseman做野都覺得好牙煙
加油

Lm!
一路睇緊
樓主加油💪🏼

樓主慢慢post唔駛急

加油呀
我自細都多病多痛
依家都面對緊化療
明白個種由細到大都掙扎求存個種感覺

仲有漫漫長路但我會加油
到時係病房見到我既話屌細力d

一路睇緊
加油阿樓主

感覺樓主係個好努力咁對抗病魔嘅人
睇到live真心覺得要挨到今日確實唔容易
只好講聲樓主加油

今日出左去成日,應該出唔到文

慢慢啦急咩
做好曬嘢得閒先寫啦

慢慢寫

攰就早d休息 慢慢寫都得 我地會keep住追post

所以金鋼狼係有自癒能力先可以裝金屬骨

唔緊要
慢慢寫

唔急。
做好自己野先！

樓主真係好堅強！
你一定要努力活下去

一直追緊post
休息一下，慢慢出
加油

等你

父母真係影響子女好多
仲睇緊 加油

live

好奇你係有病先信教定本身信？

一出世就信，但我係信佛教

樓豬覺得政府對你/重病病患者支援足夠嗎？
醫療、復康、重投社會等等

好坦白講，我覺得傷殘人士搭公共2蚊，但其實有好多原因令我地唔係咁想搭公共嘅。
就好似巴士咁，司機見到我拎住柺杖都唔會等我企定先開車，有時搭過海巴覆診又多人 佢又唔等我企穩先，有次做完手術差d仆親。然後關愛座既設計都係偏窄，因為隻腳有事嘅人好多時都屈唔到，係有位都坐唔到，坐得唔舒服。我覺得呢啲配套可以設計得再好啲囉。
傷殘津貼我唔敢代表所有人講夠唔夠，但有長期病患嘅話，果千幾蚊只係夠幫補車錢同覆診嘅錢。

公交*

幫你推下

成個post除左樓主，發覺都有好多巴打身體都唔好

公交好難聽
建議唔好簡化啲詞語

好的 我廢事下下打公共交通工具咁長

其實Pm我嘅多數都係佢地屋企有事 睇完有感而發想問下我野亦者傾兩句。

一post就開始追po，睇到眼濕濕，尤其因為我上年有直系親屬有病，半年內就過左身，所以睇到有啲位都好有共鳴，好有感觸

師弟（雖然唔同系 ）加油啊，希望你喺中大識到更多好朋友、過得開心，Respect！

多謝你，我都希望可以開開心心咁讀書

唔記得最重要嘅係祝你身體健康！中大有好多professor嘅course好好聽，如果你身體狀況還ok，有機會可以去sit下堂 （中大好多長命斜、PK梯，就算冇病冇痛，大熱天時都覺得好辛苦 ）

我會申請復康巴接送，但要預早一星期交定Schedule都幾煩

睇左3篇已經眼濕濕 樓主加油

追晒post
巴打既思維同心智已經好過好多時下既大學生
要繼續努力增值自己 日後做你想做既事
btw 畫出黎又好 X光又好
有無啲示意圖講下舊金屬大概係幾大咩位置?
不過po真圖記得用link

我好似有影過但唔記得放左係邊，呢張上網搵嘅

樓主講完去左google先知中大有校園復康巴士比學生同職員

係個POST既一開始睇到, 「由於我係一個傷殘人士，生活上難免會遇到一啲不公平同埋委屈」

其實想問問, 係你既角度, 你會想其他社會人士當你地正常人咁看待, 唔好幫你, 等你自食其力

定係希望其他人可以伸出援手

係邊樣多D呢?

其實我覺得, 要睇下件事嘅性質, 如果我要搬重野 , 當然我會想有人幫我啦。 但如果做功課呢啲同我隻腳完全唔關事既咁就可以唔洗幫。

同埋我覺得有時香港人唔係無同情心, 只係自發性唔夠高。 我作為傷殘人士 可能腳痛都唔會想開口去叫人讓座, 因為如果我開聲問, 被我問果個好似係無得Say No咁。反而我係想大家唔攰個時先主動讓座, 咁樣雙方唔會有hard feelings亦唔會違反讓座嘅原意。

樓主思想好成熟

樓主，我地一直有追post的
亦唔想成日留comment催你寫
可能會令你感覺好少人留言，但讀者一直都係道的

咁就好，我係驚無左第一日出post咁hit。果日真係hit到嚇親我，不過依家已經寫左7成架啦，有咩想搵我傾都可以留言問或者tg搵我。

唔洗驚！留左名就會睇到尾
除左留言嘅巴絲都有好多CD Rom架嘛！

慢慢寫

樓主好堅強好叻，加油

今日呢篇會比較長，慢慢睇。

第二次手術係六月尾進行，同上次一樣要早啲入院，不過今次好快就有床，好快都做好哂檢查。上一次手術大約做左6，7個鐘，而今次亦都差唔多，到我返上病房已經係黃昏。但今次手術嘅傷口比上次痛得多，因為切左一大忽嘅肌肉同皮膚，手術完果晚真係痛到半夜會醒，而痛嘅感覺係停留係皮膚。因為做Flap既手術係將塊肌肉同皮膚反上大脾，再駁好啲血管，所以手術後隻腳要觀察兩個星期，睇下果塊皮瓣有無血到，如果無血到，果塊皮瓣就會壞死。手術後護士用好多被包住我隻腳，就好似個被爐咁，將我隻腳既溫度維持係37度以上，刺激啲血管生長，令皮瓣存活嘅機率提高。好彩嘅係我嘅主診醫生好細心，即使佢放假，但依然唔放心我，特登返黎睇我，而佢嘅認真亦都令我好放心。

其實呢次手術係外觀上比起以前一定無咁好，就好似疤痕上生左個瘤咁，但其實果舊係肌肉黎，而啱啱做完手術果段時間果舊肌肉都比較腫，過左一段時間先好返啲。得意嘅係，舊肌肉本身來自小腿，移植左上大脾後，醫生亦無將神經線切斷，所以我摸佢果陣，大脾同小腿都係會有感覺。

經過兩星期嘅觀察，醫生話今次嘅手術好成功，去到第三個星期就可以拆線啦。由於今次手術有兩個傷口，一條係大睥，一條係小腿，所以拆線都用左成個鐘，連護士都話拆到腰骨痛，合共拆左75針左右。大家可能以為拆線唔痛，但其實拆咁多針，仲要有啲線痴得好實嘅情況下，我都會痛到有啲流汗。拆線完當日我就出左院，暫定10月再返瑪麗做埋最後一次嘅手術。

返左屋企後，我發覺其實成個治療嘅方案無我諗得咁辛苦。可能我做慣手術，無得落床、無得沖涼、拆線會痛呢啲已經係家常便飯，而出左院之後仲可以出街食飯，仲可以落街行下，個情況真係比我想像中好得多。就係咁，係屋企砌下模型，打下機，好快就已經去到10月，係成個治療最關鍵既一步。

手術前一晚已經無諗太多，只係諗住要成功，要將我好返呢個消息話俾所有人知。一如以往，我9點入到手術室，直到黃昏先返上病房。做完手術之後，醫生就話傷口入面已經好乾淨，今次應該會斷到尾架啦。果陣時我都係有時間就訓下，不斷咁食野，希望可以肥返，身體有多啲營養去康復。不過手術後一個幾星期，引流管依然不斷有血水出，而我一直都有發燒，成兩個星期都係維持係37.5-38度之間。醫生開頭就係驚我對口服嘅抗生素有反應。但後來停左抗生素依然有發燒，就懷疑係傷口入面仲有啲血水谷住所以發燒。好彩嘅係我慢慢就退返燒，但另一個挑戰又黎臨，可以話係我人生中最痛嘅經歷。

唔知大家有無試過手術嘅經歷呢? 通常我地做關節嘅手術，要係兩星期內就開始活動，如果唔係個關節就會梗左，郁唔到。所以物理治療師係我做完手術一個星期，連引流都未掹就開始迫我落地行同落櫈坐，希望多啲血液去到隻腳，加快康復嘅速度。

恐怖嘅事黎啦，就係物理治療師要同我屈腳，由於隻腳好多年都屈唔到，變左大脾啲肌肉已經硬哂，所以我要坐係床邊，隻腳伸直哂，等物理治療師將我隻腳屈入黎。當我第一次屈腳嘅時候，要兩個人扶住我，一個物理治療師幫我屈，而第一下物理治療師已經用盡全力幫我屈，我嘅大脾肌肉就好似要撕裂咁，即使我咬緊牙關，依然係痛到全身係道震，四肢不受控制咁。只有嗌出黎，嗌到全個病房都聽到先能夠分散到注意力。大約屈左2分鐘，物理治療師終於俾我休息(佢都要休息)，我隻腳已經由5度屈到去20度，但我已經成身都係汗，仲忍唔住想喊。以往嘅各種痛楚，最多都只係令我嗌出黎，同埋不受控流眼水，但今次真係令到我想扭計咁喊，果種感覺我真係一世都記得。自此之後，每次我見到物理治療師出現，未行埋黎我已經緊張到流哂汗。

唔知係咪物理治療師用太大力去屈，我嘅傷口亦都頂唔順，開始滲血。醫生就暫停所有物理治療，等我個傷口埋哂口先再開始屈。大約去到手術後三星期，退哂燒，傷口亦都埋哂口準備拆線果陣，我先開始再做物理治療。

你寫得好好
我都覺得好痛

Live咗
好想繼續追落去
爸打加油！多謝你！

巴打加油
睇到眼濕濕 身體健康真係好重要

加油呀巴打

好痛

真係痛到成頭汗，但又要忍住果下辛苦

巴打 忍唔住留言 你係我見過最勇敢既人！佛會保佑你 既然你信佛 多d念佛 追隨下內心既平靜同comfort 可能會幫到你 都可能對人生有另一番感悟 因為身體係唔會限制到你精神上既追求同修為！祝你身體健康 永遠斷尾 以後快快樂樂咁生活

75針

樓主寫得好, 係因為親身經歷, 而且每一件都係好深刻

因為親身經歷, 好多野都仲記得好清楚, 但都有啲唔記啦。 其實我無諗過用咁平實嘅字句都會感動到大家, 我亦都唔覺自己好勁, 因為係癌症病房個個都係咁捱, 真係無諗過大家會有咁深感受。
睇下可唔可以出啲短篇係關於我係醫院嘅所見所聞啦。因為有好多事我都講漏左但又廢事加返😂

要寫既我相信仲有好多, 諗到就寫, 慢慢黎

巴打早D休息, 咁夜仲唔訓

好啊，短篇更加可以係其他角度了解到
依篇睇見都痛到仆街
另外一問，樓豬係咪重有同細個住醫院重係人生個位朋友聯絡呢？

樓主好勇敢 咁多痛你都挨得過 真係睇到好感動

睇你描述都覺得屈膝嗰陣痛

睇到好心酸 樓主加油 我膝頭雖然無病無痛 但可能關節比平常人更加緊 有時候膝頭一用力就會痛到比人用刀批走d軟骨咁 好辛苦 好難想象樓主有幾痛 樓主加油

作為一個好怕痛既人
睇住你既文字都覺得緊張
辛苦你啦

我呀媽同佢呀媽就有聯絡, 但我同佢就好多年無見啦。 不過我都仲有同其他院友有聯絡。

樓主你好堅強！ 你慢慢寫，我地會繼續追落去嫁

其實係無可奈何要勇敢, 因為搵唔到理由要放棄 , 所以要繼續行落去。

樓主會唔會怪個物理治療師搞到你傷口咁要再等多3個星期先好返

其實無你講嘅抖咁耐 可能我係時間線上寫得混亂左。
手術後3星期就拆線 , 物理治療師係手術後一個幾星期就同我屈腳, 只係滲血就要等足3星期先可以再郁。
我無怪佢地, 因為佢地跟醫生指示同我屈腳。 係醫院入面, 我成日因為血管幼嘅問題而抽唔到血, 打唔到豆, 雖然俾人吉好多針, 但我都唔會怪任何醫護人員。痛咪痛囉, 佢地已經好唔好意思啦, 怪人好無謂。

段過去有冇改變你嘅性格？eg. 好動變安静，唔出聲

我本身好動但唔講野, 依家變得健談但忍耐力高左, 做野謹慎左。

不過面對啱啱識嘅人都係唔太講野, 熟左先talkative, 亦唔鍾意social

山羊座？

雙子座

巴打辛苦喇！睇到都痛 好奇你係憑記憶第一次打個過程出嚟，定當時一路都有寫日記記低？

憑記憶一次過打架

咁藉今次出post記得成個過程，都係一個回顧過去嘅好機會，希望有出版社搵你出書

一樣喎

我仲大你兩日tim

雙子座就黎生日 有冇稔住點慶祝

圖

睇完樓主個 post
除咗覺得樓主勇敢面對逆境
亦體會到人生無常同健康的可貴

好多年冇做身體檢查
但其實我係乙肝帶菌者要每年驗肝的
終於今日的起心肝洗兩千蚊去做個全面檢查
希望巴打們都注意健康，早睡早起，節量飲食，適當運動，每年驗身

睇完新個一篇
內心不其言大叫
師父！好撚痛呀師父！

樓主除左好硬淨記憶力都好強

唔係記憶力強 係太深刻啫

有冇叫過雞

唔食雞所以唔會叫KFC

由於最後一次手術只係將金屬骨放入大脾，所以只需要開大脾嘅傷口。雖然無上次縫左咁多次，但都有40幾針，而三次手術加埋有140針左右。手術後嘅驗血報告亦都開始穩定，發炎指數一直處於正常水平，醫生就計畫將我轉去麥理浩復康院繼續做物理治療。

我記得係大約十月尾過去麥理浩果邊，然後過到去都係被隔離，只係係床邊試下行。被隔離係因為之前係瑪麗嘅時候，隻腳仲有菌，所以要係傷口抽樣本化驗先可以脫離被隔離嘅狀態。過左去幾日之後，個樣本終於返黎，終於可以唔洗再被隔離，而職業治療師就立即安排左架輪椅俾我。復康院嘅格局其實好似老人院，出面有個好大嘅廳可以一齊食飯，然後分開一個個大嘅病房。因為運動室係2樓，治療師為左方便每位行動不便嘅病人，每位病人都有自己嘅輪椅，可以自己推去廁所，推出去廳道食飯，就好似私家車一樣。講到物理治療，係復康院入面運動量比起係醫院大得多，每日有六節嘅運動時間，而每一節都係一個鐘，但運動時間同休息將會由治療師評估後再分配。果陣時我8點半就要落到運動室，上到10點半就休息半個鐘，然後11點再做職業治療，做到12點就可以食LUNCH。食完LUNCH之後，1點半就要開始做運動做到3點半。運動嘅內容都係鬆下個膝關節、有啲SET UP去幫我屈膝、練行路、練下腳力，仲有練心肺。

諗返起果段時間其實好充實，但當個人習慣左成日臥床休息，要我好似返學咁去做物理治療，難免都有啲攰。有時候食飽飯想訓下覺，但又要做左物理治療先，實在係幾無癮，不過呢段時間都算係返回正常生活嘅第一步。

大約做左兩星期物理治療，我就被復康院嘅醫生叫我返屋企，返到屋企繼續去門診部做物理治療。雖然行路行得好左，但屈膝既進度依然唔太理想。係復康院每日做5個鐘都屈到45-50度，但返到屋企少左做物理治療就即刻退步到30度。就算二、四水療，三、五物理治療都係無乜進展，所以我都無再做啦。只係靠自己出街行多啲，有時又做下Gym練上身，希望血液循環好啲，身體都可以好啲。

後來定期抽血同骨科覆診，醫生都話發炎指數好穩定，意味左今次手術真係將發炎斷左尾。不過，其實早係中四至中五，我已經發覺對眼有啲唔妥，只係唔敢同屋企人講。

加油推一推

當我仲係中四嘅時候，我開始發覺睇野嘅範圍好似細左，開頭我都唔為意，但去到人地同我握手，或者遞野俾我嘅時候，會開始睇唔到。我一開始都係抱住懷疑嘅心態嘅，但後來發覺只要我專注望住一點，週邊嘅視野好似收窄左咁。平時我地行街嘅話，點都會見到有人係自己旁邊行過，但起初我只係有時會睇唔到啦，後來到考完DSE入左院去打針果排，我發覺呢個情況好似越黎越嚴重，所以醫生就同我做左啲簡單嘅臨床測試，發覺我望住一點嘅時候，週邊嘅野都睇唔到，唔止係一隻眼，係雙眼都係咁。於是，QE嘅眼科即刻轉介左我去睇九龍嘅眼科醫院。

當我去眼科醫院做哂啲普通檢查同埋視野圖之後，醫生就話我嘅視野真係收窄左好多，但眼壓正常，眼底亦無咩異常。佢亦都問我屋企有無屋企人都有眼疾，但問過哂又無乜問題。醫生就推測係夜盲症啦，因為我夜間嘅視力亦都係弱左，有時候半夜去廁所都唔係好睇到，要好似盲人咁摸住幅牆先去到。經過幾次嘅覆診，醫生都係無乜頭緒，然後我嘅視力亦一直惡化，最後醫生同我安排左一個快期，去做視覺電生理檢查。其實眼科嘅檢查大部份都幾辛苦，因為會照到你流哂眼水，但呢個檢查就相對特別嘅。職員會將幾條線係你隻眼前大過，然後掂住隻腳，貼好哂啲線之後就將個頭放埋儀器前，儀器就會好似閃光燈咁閃十幾下，每次都唔同Pattern咁閃。後來醫生睇返個報告，佢就話我嘅視網膜細胞比正常人脆弱，容易啲壞死，而呢個問題係遺傳所引致，暫時亦無得醫。

到左2018年嘅1月，係媽媽嘅朋友介紹下，我去左睇一間私家眼科診所。因為我有申請醫健通嘅關係，醫生就可以查哂我以前嘅病歷同睇返哂啲報告，佢再照一照我眼底，檢查下視網膜就叫我坐去佢隔離。醫生同我地講，我嘅眼角膜仲係好清，所以問題來源自我嘅眼底。我眼底(即係視網膜) 嘅視網膜細胞因為遺傳嘅關係，比正常人脆弱好多，會更加容易退化同壞死，好彩嘅係我黃斑點睇落仲未開始壞死(負責中心區域)，所以我仲保持到中心區域既視野，但周邊嘅細胞已經壞死得七七八八。好可惜，呢個病目前仲未有方法醫治，而醫生就話可以唔洗再洗錢去周圍睇啦，因為我嘅症狀(夜盲、視野收窄、畏光) 已經同呢個病係完全符合。

我睇完醫生嘅時候，其實心情好無奈，我無怪過我屋企人，但依然笑唔出。當醫生斷定我無得醫嘅時候，我真係無諗過患上一個絕症係咁無奈，我再次體會到生命嘅無常同殘酷。當我媽媽問我係咪唔開心，我只可以苦笑咁答佢唔係。老實講，我唔係鐵人，面對住咁多嘅問題同壓力，依然會有灰心嘅時候。

想補充返一點，隻腳屈得唔好係因為膝頭做得太多手術，啲軟組織變硬哂，好多疤痕，搞到個關節好似卡住咁屈唔到。

視力可以頂倒幾多年

唔記得up埋張圖，我可以up一張示意圖比大家睇下我嘅世界

醫生話惡化速度可以好快，可以好慢，有啲人好彩可以keep住中心視力到老，但有啲就好快盲

咁點溫書啊

溫書都仲Ok呀，係咪覺得好辛苦呢?

一個又一個既考驗

有d老人家膝蓋退化
換人造膝蓋效果都不太差
有冇呢個選項？

無呀

食葡萄糖胺有冇用

睇字都覺得隻腳做果啲手術好痛
樓主真係好堅強 祝你以後嘅人生都健健康康

我仲打到lol haha

唔關事啦，有Option醫生都會俾左，佢都話屈唔到係正常

我琴日走去射籃，個波彈走左都要搵餐懵。

打機咁高度集中，會唔會令隻眼更快有問題

所以買左pubg玩左陣已經無玩，lol唔知啦，咁講嘅話我打文都好高度集中啦haha

btw﹐樓主我睇你之前的手術文，完全理解

家母因為自身免疫系統的病，前幾年做左人工關節手術
上年因為皮膚損左，之後發高燒同有血水，入左院
初頭幾次清創手術，醫生都盡量唔敢搞到關節位，之後出左院一段短時間
(剛好可以見證到我結婚)
之後又發高燒入院，又係細菌生哂係關節上面
之後拆左關節，放骨水泥清菌，之後再裝一個新的關節入去
前後over半年時間，你寫的辛酸，我完全感受到
樓主，辛苦你啦

平時點解決性需要

有冇打算去旅行？
唔好聽講句 襯仲睇到野嘅時候睇多啲個世界？

有，但行唔得遠都好煩下。

睇到都覺得辛苦
巴打有冇同人呻過或者發泄下
有冇驚過有一日會睇唔到嘢 宜家有冇得控制退化嘅速度

我同你同一間中學同一年grad，我記得有一年考試我喺cover見到你叫你但係你無應我，果下我以為你嬲我唔想理我，我無諗過原來你係睇唔到我。。。 對唔住，當年誤會左你
真心欣賞你呢份勇氣，我作為一個抑鬱症同焦慮症嘅患者，我對生存其實已經無乜期望。。。亦無乜動力去撐落去

你係邊個。。。無啦啦嬲你做咩? 我好少嬲人架喎

話無驚過就呃你啦, 依家無得控制呀, 既然無野做到亦無謂去諗啦。有呻過嘅都, 依家寫出黎都係抒發緊

希望你順利完成大學
搵錢養家
同屋企人去旅行

呢個係我個社交恐懼。。。 成日驚人唔中意自己。。
我隔離班㗎 同你唔熟，不過你應該都記得我掛。。。話晒之前都有加過sc

視網膜色素病變( Retinitis Pigmentosa)，係一種罕見嘅遺傳性眼疾。呢個病嘅患病率為1:5000，發病與基因變異有關。由於視網膜既感光細胞(視錐細胞、視桿細胞)因基因變異而較早出現退化，並同時出現唔正常嘅色素凝塊。視錐細胞退化會逐漸影響中央視覺，辨色能力，而視桿細胞退化會造成周邊視野、視間視力缺損。RP普遍嘅病徵有夜盲、視野變窄，並出現管狀視野，視力亦都會慢慢減退，嚴重會致盲。由病發去到失去所有視力為期可能幾年至幾十年，但亦都有病人可以保一直持中心視力。由於呢個病係遺傳病，現時仲未有任何方法去減慢病情惡化或者根治呢個病。

確診當日，我難免都有啲失落，臨訓前都會諗「咁好彩，又係我」，但我都無怨任何人，反正一直以黎都係咁過，再多一個病對我黎講已經無咩唔同。

估唔到嘅係，第二日訓醒之後，我好似咩都無發生過咁，心情亦都輕鬆左啲，於是我就去對呢個病做下資料搜集。我發覺已經有好多科學家對呢個病做緊研究，甚至早排日本已經將修復視網膜嘅技術放係患有RP嘅老鼠身上試驗，並成功改善老鼠嘅視力，未來幾年可能就可以係人體上做試驗。雖然治療嘅方法仲有一斷時間先出現，但希望嘅火苗又再燃點起，不經不覺我又好似當年對抗骨癌一樣咁積極，一直去做資料搜集，希望可以了解個病多啲，等我可以打贏佢。

積極還積極，但現實上我依然會遇到好多問題。曾經有一次，我同朋友去食譚仔，果陣時我仲係拎住支長嘅柺杖，當我放落地果下，我唔小心打到隔離果位男士，但我完全睇唔到。我嘅朋友以為我睇到，所以佢無提醒到我，我一直都唔知，一直都無道歉，直到我一直比果位男士嘅太太睥住，我先知道有啲唔妥。我本身係一個自我要求高嘅人，因為由細屋企都教我要有禮貌，打到人無道歉我已經唔太開心，仲要俾人當成我係無禮貌唔道歉，我真係覺得好委屈。

因為我本身比較高，所以一啲比較矮小嘅老人家同小朋友會經常出現係我嘅盲點。又有一次，我係街行緊果陣，已經特登周圍望，見到6,7米前有個婆婆企左係道，我諗住佢唔行我就行快啲啦。突然，佢係我右前方出現，但我完全察覺唔到，佢正正係我隻右腳前，所以我就失平衡撞低左佢。果位婆婆碌左係地，佢就望住我話:「咁後生都撞到我呀」，因為隻腳屈唔到，我連扶起佢都做唔到，只可以等其他人扶起佢。望住佢，我只可以苦笑咁解釋，話我隻眼都有病。聽到佢話隻手落地果下撞到好痛，我都堅持帶佢睇醫生，但佢一直都拒絕，令到我個心實在唔好受。如果我係特登撞人，我唔需要任何內疚，但呢個病令到我成日無心之下撞到人，真係令到我好內疚，我足足內疚左成日，我亦都覺得好委屈‧即使朋友安慰下話你都無野做到，唔關你事都好，我依然覺得自己無用，亦都唔敢出街。

我之所以唔敢Social，係因為我嘅視力令我嘅反應變得好慢。人地同我握手，我都睇唔到，我唔敢同人玩Board Game, 打麻雀，係因為驚人話我反應慢，做站長。我唔想將我嘅缺陷暴露係眾人面前。我只可以自己玩模型，得閒睇下書，因為呢啲興趣可以令我忘記現實生活嘅所有野，亦都唔需要同人接觸。

我無試過眼疾比起隻腳嘅問題會困擾咁多，即使我幾積極都好，但一面對生活上嘅問題，又難免會有啲挫敗感。

欣賞你

隻眼同骨癌一樣係基因問題？ 都係唔關屋企人事？

基因問題唔一定來源自屋企人，致癌物質同紫外線、輻射都有機會改變基因序列。
至少眼同腳嘅問題，我屋企人都係無。
我眼果個病嘅遺傳方式可以好複雜，顯性又得，隱性都得架。

巴打，繼續支持你出文嫁，一直都有keep住睇～

覺得香港人太多、路又窄... 眼睛有事真係好麻煩

之前有一班成日出觀塘上模型班，路已經窄，6，7點仲要勁多人，又要盲，好驚俾人撞出馬路

樓主出街會唔會戴定太陽眼鏡，等其他人意識到，避免誤會?

我戴全視線+防藍光，老實講要貼個Label人地先會睇到，我個樣太正常

無聊問
得番中心視力變相係咪會集中啲？
即係射箭的話你只係睇到紅心？

無咩關係

屋企人見到我生活上遇到咁多問題，當然好擔心我啦，所以佢地都介紹左一個
同我有相同信仰嘅朋友俾我，希望佢可以用佢嘅經歷鼓勵返我。呢位朋友以前都有好嚴重嘅濕疹，有啲部位係爛到見骨，完全返唔到學嘅，但後來佢克服左呢個問題，依家嘅生活亦都非常好。同佢嘅對話當中，佢問左我好多問題。

朋友:「其實你依家嘅目標係咩?」
我:「希望隻腳同對眼唔好再惡化啦。」
朋友:「點解唔係好返哂而係唔好惡化?」
我:「……」

我真係答唔出。原來不知不覺間，我都已經變得比較悲觀，雖然我係堅強，面對呢一切嘅傷痛，我依然承受到，但對於未來嘅前路我已經係無信心。

朋友:「其實我都試過好似你咁，果陣我都有諗過跳樓死左佢算。但後來我好唔甘心，我決定要同個天鬥，鬥到佢俾返條好命我。」

結果呢位朋友成功左，佢一直唔放棄，到依家濕疹已經差唔多好返哂，有穩定嘅工作仲結埋婚，可以話係佢病果陣都完全無諗過嘅境況黎。

同佢嘅對話一直都令我好深刻，因為佢俾我睇到佢創造出黎嘅可能性。我開始覺得唔甘心，點解人地十幾廿歲可以周圍去玩，而我唔得呢? 一諗到呢道，我就唔想放棄，因為我仲有自己嘅路要行，仲有屋企要我去照顧。如果我一直唔認輸，個天又奈得我何咩? 如果我係呢道心灰意冷，咁我就真真正正輸左啦。

我有時會諗，到底點解個天會俾我睇到野然後慢慢偷走我嘅視力呢? 我覺得個天係想我感受呢一切，然後想我用我嘅文字表達返出黎，等大家可以身同感受，可以嘗試了解多啲患病嘅人同傷殘人士，甚至係改善現時對傷殘人士嘅福利或者係設施。
呢道就係我十年患病經歷嘅結尾啦，但呢一個唔會係我人生嘅終點。因為我想將果位朋友帶俾我嘅希望，帶俾你地每一位。希望你地面對困難果陣，能夠將屋企人嘅支持，或者係你嘅永不認輸嘅精神化作動力，克服一個又一個難關。

不過，呢道都仲未係結尾，因為我將一啲想對大家講嘅野集合左係最後講。所以黎緊幾篇主要想分享我嘅感受同一啲係醫院入面嘅所見所聞，請繼續支持。

我都試過手術住院幾日。其實果時阿媽接我返屋企
一打開門行入去果下 真係忍唔住喊左 搞到媽媽都眼濕濕
好佩服樓主住咁耐都仲咁堅強

心酸

祝樓主快d達成你既願望

繼續留名
行得,訓得,食得,痾得, 屌得 真係一D都唔簡單

樓主真係好型！！
當咗樓主為偶像

樓豬 個post多少有令我反思下自己人生, 生活 多謝你

開定(2)

樓主，我地有追架
加油

大家成日都話:「如果係自己經歷呢一切，可能會頂唔順」，「你好堅強」，但其實我細個係好怕事，一啲都唔堅強。

我細個對自己要求都幾嚴格，就算俾老師話我兩句，我都會喊。而且我好怕羞，連舉手答問題都唔敢，好多事我都會選擇去逃避，唔會去正面咁面對。
當我有病嘅時候，我開始慢慢學識點樣面對呢一切，就係要將身邊擁有嘅野化作動力。到我病完之後，我就好似變左第二個人咁，就算幾痛，我都會忍住唔喊，就算幾驚，都會鼓勵勇氣去嘗試。我唔敢講我嘅堅強同我本身嘅性格無關，因為我由細到大對住任何人都係笑笑口，好自然個MindSet都係樂觀啲。

但我想講嘅係，到底有幾堅強都係由你自己決定。我只不過係搵到令我生存落去嘅動力，先會變得堅強。有時亦都係習慣左捱苦，先會堅強。就好似一開始我都驚打針，但我啲血管幼，成日打豆抽血都要捱好多針，慢慢已經變到無咩感覺，痛都好容易忍到。嘗試去忍耐先，而唔好咩都去抱怨，但適當地抒發情緒亦都係必須嘅，我都承受係呢一點我做得唔夠好。

我諗大家都有打過機，我都好鐘意打機，而我好唔鐘意輸，所以我嘅韌性都比一般人高。因為我唔鐘意輸，所以就算呢十年咁多問題出現，我都唔想就咁認輸。
同埋講返我嘅MindSet，確實係同一般人唔同，可能面對困難，大家會諗起有咩理由令你要繼續去捱，但我會諗有咩理由令到我要放棄，如果無就繼續生活，繼續同病魔對抗。我唔敢講我嘅方法一定有效，但至少改變下Mindset真係有助你習慣面對逆境。

其實一世人入面點都會遇到好多困境係自己解決唔到，但請你地繼續嘗試去堅持，去挑戰，就算失敗左，你都會成為更好嘅人。如果我唔係病過，我嘅脾氣又點會變好咗，又點會變得堅毅呢? 面對困難必定有失亦有得，嘗試正向思考點都會令你舒服啲。

如果人生無挫折同缺陷，我地嘅人生又點會變得有意義呢?

醫完隻腳又到隻眼 Respect! 希望醫學科技愈來愈進步，有朝一日可以醫返好隻眼

終於追到live,睇完呢個post先認識你多啲
如果你當年唔使做手術,我會係你嘅同班同學 雖然同你唔太熟,但係中學嗰陣都有同你打過波
辛苦你呢十年喺醫院出出入入,祝你早日康復,身體健康!多謝你花時間打咗咁大篇親身經歷,你嘅經歷打動到好多人,希望你可以早日過到自己想過嘅生活,全家開開心心!Wish you all the best!

多謝支持，我想問當年係咪好多人以為我係撞車 ?

因為當年開學嗰陣有學生返學途中遇到交通意外,所以第一時間以為嗰個人係你

原來係咁，我有同你打過波?

印象中有同你射過籃 不過學校個場咁細可能同你鬥過波添

幾時開2

見到樓主即使身患頑疾都可以堅強咁生活落去,
我真係好佩服. 自己有抑鬱, 呢一年真係生活得好辛苦,
但我一定會撐落去！

樓主加油！
你寫嘅經歷會幫到好多人更加了解患者嘅內心世界

之前去咗日本，而家係台北，一直冇追po，係而家坐係桃園機場等你偶像所以上嚟追翻po 加油呀

曾幾何時，我都好自卑，特別係高中果段時間。我自卑嘅原因係因為隻腳同對眼，我實在唔好意思再要人照顧我。好多事單靠我自己完成唔到，亦都要人照顧我，所以我一直好封閉。結果，到左中六Last Day先有勇氣同同班同學食飯。

依家諗返轉頭，其實自卑真係好無謂。因為同學根本唔介意去照顧我，無覺得我麻煩，只係我自己覺得自己麻煩同無用，而我就將呢啲對自己嘅睇法投放左係我嘅同學身上。
但其實我地係咪真係要咁在意人地嘅睇法呢? 無錯，自卑某程度上係因為我地認知到自己嘅不足，而感到羞愧，但我地需要嘅係自我反省，而唔係睇唔起自己。如果連你自己都睇唔起自己，你點說服人地睇得起你呢?

我會話係我對抗病魔嘅經歷入面，對手並唔係病痛，而係自己。因為就算係忍痛又好，做化療又好，其實都係挑戰緊自己嘅忍耐力。至於心理層面上，我都係挑戰緊自己，睇下自己可唔可以克服對於自己嘅睇法。

我希望每個人都可以學識自省，而唔係自卑。就算你有缺點，或者能力不及嘅地方，我地應該係去改進，而唔係因為果啲不足之處而感到羞恥同唔開心。

我發覺香港人照mri 都要去私家照，係咪啲機剩係高官同民建聯啲豬狗先用得？

樓主有宗教信仰嗎？

樓主好像信佛

大家覺得我出啲簡短嘅心得，或者係醫院發生嘅趣事點呢? 會唔會好悶

你寫咩我哋就睇咩

咁捧場

我都好快無野寫架啦，你地會唔會想keep住有個post chat咁?

係病房入面，其實有好多小朋友都會有唔同嘅癌症。白血病、淋巴癌，視網膜癌等等。

我之所以唔覺得自己慘，唔覺得自己堅強，係因為病房入面個個都係好辛苦咁捱。我最記得曾經有一位，3，4歲嘅小妹妹，佢患左視網膜癌，然後咁細個就要切左眼球。果陣雖然我好細個，未係好成熟，但我都會諗，第時佢點算? 後來聽到一啲佢嘅消息，話佢已經讀緊小學，仲過得幾好，我先知道人原來係好堅強嘅生物，即使身患頑疾，都總有方法可以適應，可以好好咁生活

其實當年我係癌症病房，我唔係淨係識一啲同我一樣患骨癌嘅院友，仲有好多係患淋巴癌，腦癌嘅院友。當時我做完手術係我隔離床嘅，係一位有腦癌嘅院友，佢好似年紀係大過我少少嘅，我只係記得佢果陣連日夜都分唔到，可能連屋企人都認唔到。然後佢行動又唔放便，只可以訓係床，乜都做唔到。就係果陣時，我開始學識感恩。我發覺自己雖然有骨癌，但我依然比其他病人幸福，至少我唔會認唔到屋企人，唔會連想玩嘅野都玩唔到，雖然隻腳唔方便，但我隻手仲好靈活。我會開始慶幸自己患癌嘅地方唔係內臟，因為內臟生腫瘤真係會好痛，痛到生不如死。

學識感恩，有時係令我地可以支撐落去嘅力量之一。就好似半杯水嘅道理一樣，事情嘅好與壞都係來自你出發嘅角度。

舉個例子，就好似我隻眼咁，醫生話我嘅黃斑點仲好清，中心視力仲幾好。我應該著重嘅係感恩自己仲有一部份正常嘅視力，而唔係去諗自己就快盲。隻腳都係，雖然屈唔到，會成日痛，但至少佢都俾我可以出下街，唔洗坐輪椅。只要識感恩，成件事就會正面好多，因為世界上仲好多更慘嘅人，而你就會發覺自己其實唔係咁慘。

呢個MindSet其係係果位鼓勵我嘅朋友分享比我嘅，我唔可以講任何情況都適用，但只要你入左腦，好自然連你嘅性格都會變埋。你可能會覺得，其實面對逆境都唔係咁難嘅事。

追完POST 樓主加油
女友係護士 佢都每日照顧呢種病人

樓主加油
想知你對愛情點睇 會唔會想識番個女朋友？

有邊個唔想

咁轉fb
你得閒或者想寫就更新page，我哋就pm或者cm？

可以呀

介唔介意分享下你既愛情經歷

兩次都係隻腳未發炎之前，同正常人無乜分別喎

請問你係咪有個fb page? 可以同大家分享嗎?

一樣名。分享啲咩?

由患病開始同學校d老師/校長關係點?

或者依家讀大學生活既點滴都可以

你寫咩我地都會追
樓主有無遇過一啲好老師？好醫生

呢個盲人可以用echolocation 踩單車

幫唔幫到樓主

呢個盲人細佬學咗echolocation 喺學校來去自如

樓主個問題唔係出係眼角膜度

樓主我地睇緊文

有呀

老師ok , 校長麻麻地

眼角膜同視網膜最多人有問題, 但眼角膜係面果層, 易搞過視網膜

最後嘅係，病教識左我幾個道理，唔知大家係我嘅文章入面領唔領悟得到。
當我仲未懂事嘅時候，我無諗屋企人會係我一路支持我嘅力量，亦都無諗過佢地可以為左我咁偉大，犧牲咁多，我亦都唔識珍惜。當我一路病嘅時候，我慢慢睇清楚佢地身體力行咁去照顧我，支持我，並唔係得把口果陣，我好感動。亦都係因為佢地，我一直捱過呢啲難關，並無任何怨言。

雖然你地會覺得我同屋企人關係好好，但正正係因為我同屋企人到依家都係朝夕相對，自然都會多左磨擦，多左衝突。以前細個同屋企人嘈唔會駁嘴，因為一定會俾人打到飛起，但大左好自然講野亦都會大膽左，句句頂心頂肺。即使我知道屋企對我幾好，但有時都會係言語上同佢地有衝突，因為呢啲就係情緒，亦都唔係個個人可以控制到，呢一點我明白。而我想講嘅係，屋企人無論係任何時候，都會係我地最強大嘅後盾，好多時佢地嘅意見同我地唔同，但佢地點都係為我地著想，所以我唔想大家有時因為口角，而傷害左同屋企人嘅感情，反而係用理性控制住自己嘅情緒。可能對於你黎講，果幾句說話無乜傷害，但可能對於父母黎講，佢地會一世都記得。從我嘅經歷大家都可以睇到生命係幾咁無常，請珍惜自己嘅屋企人，唔好到佢地老左，或者開始多病痛先黎孝順佢地，因為你地一定會後悔。作為子女，作為親人，要及時將你對屋企人嘅感情表達出黎。

另一點就係要珍惜時間，活在當下。比起其他人，我浪費左四年光陰係醫院，但我都唔係無得著。至少我學識左要珍惜時間，我有時都會係道Hea，但起碼我會有自己嘅目標，亦都有利用我寶貴嘅時間去達成我嘅目標。其實我原本寫文係想抒發情感，但後來我想將我領悟到嘅一啲道理分享俾大家，想令大家關心多啲身邊嘅人，甚至係想我嘅文字，改善一啲俾傷殘人士用嘅設施同福利。我無諗過呢個目標會超額完成，多謝你地嘅支持，希望你地真係可以係我嘅文章入面有所得著。

如果想搵我嘅，亦都係可以係Fb page 或者tg搵我架。我會睇下你地有咩想知再決定寫啲乜。

睇到你話嗌出黎就感覺到好似有人係附近叫，毛管都棟

可能面對困難，大家會諗起有咩理由令你要繼續去捱，但我會諗有咩理由令到我要放棄，如果無就繼續生活

很好的道理， 謝謝， 你要加油！

你真係好堅強，好佩服你可以係逆境之中都繼續有咁正面嘅思想
加油呀

加油 努力 欣賞你嘅堅毅

用左半日追哂個post
個天好殘忍要咁樣連住比的考驗你
睇見話屈腳果到係睇字都想像到有幾痛
但樓主真係好堅強，諗野好正面打從心底真心佩服你
希望你既病情唔好再惡化落去，過到自己想要既生活！

樓主好堅強，要加油
追完post諗返起自己老豆癌症走左，唔小心喊左出黎

多謝你

竟然仲有人推Post

因為連登放左上佢地fb page我先睇到

反而關於老師同校長我有少少野想分享

中學果陣，唔係個個老師都知我咩事，但教我嘅老師大部份都知我嘅病歷。不過果陣時，老師都以為我只係隻腳有問題，因為對眼嘅病未確診，所以佢地都只會叫我唔好做粗重野，記得搭Lift咁樣。不過果陣返學一直都有個問題嘅，就係交通問題。

我住大窩口，返學就係荃灣，孭住個書包搭地鐵返學再行路，我真係頂唔順，所以只可以係樓下搭的士。果陣時，我又行唔得好遠，樓下亦好少的士，有時可能要企係道等成半個鐘至九個字先有車。其實車程只係廿蚊，大約10分鐘左右，但我每朝都係6點9至7點出門口。無落雨，有車嘅時候就可以7點半返到學校，睇書又好，傾計又得。但落雨無車嘅時候，我好可能要等到8點先有車搭，因為好多上班族都一齊爭的士。就係咁，我18年都無遲過到，因為等的士而遲左幾次到。

校長因為好堅持守時嘅理念，即使我話我隻腳唔方便，佢都只係豁免左一次遲到。我之所以覺得委屈，係因為老師同校長都話，落雨就應該早啲出門口，同埋話唔通你到時返工，同老細講落雨就遲返?

我果陣時其實心心不忿，因為落雨嘅時候，我已經腳痛，仲要拎住把遮，然後係斜路等的士，大把人見我日日係道等的士，就走去我前面截車。有一次我已經準備上車，有一個女人就好似支箭咁撞埋黎，話佢趕時間，我真係好無奈。我自問係守時嘅人，約親人我都一定早3個字至半個鐘到，返學只係20分鐘路程，我都早成個幾鐘頭落街等車，難道係我錯咩? 如果你話我7點半先起身，咁遲到真係我問題，但每一朝，我6點幾已經自動醒左，鬧鐘都唔洗，截唔到的士返學係我錯咩? 果陣父母其實亦都好唔忿氣，試過去教育局投訴，咁當然就係學校耍太極了事啦。後來，我亦都廢事理，學校話點就點，我只可以每次都再早啲出門口。我都明白，隻腳無事嘅都真係好難代入我地去諗，我能夠做嘅就係君子不立危牆之下，盡早出門口。

正面面對人生 加油

加油啊！樓豬！

加油，你係個對生命意義好好既榜樣

巴打你真係好犀利 係街睇你分享睇到喊 細個係石屎路仆街都忍唔住喊 見到你腳嘅疤痕 其實跌親又算得咩

巴打加油

巴打好勁
加油 你既意志已經好過好多人包括我

太長 我無睇晒 但真心支持你
一個人運氣值高 可以carry整個人生
但相反既時候 整個人生都幾乎可以被拖垮
好多時 我都會覺得好無奈
希望有朝一日 我地有足夠既科技去解決各種困難
當然包括你面對既依d事情

師弟or師妹

學校最大權力係校長
校長又睇校董面色

佢要下屬去做佢應該要做嘅嘢

其實全部都係打工

係有好老師
但多數低級

校長同老師一d人情味都冇

同樓主一樣 bone cancer
個女仔將膝蓋切除
將腳腕反轉當膝蓋用
再套上義肢
靈活到可以跳舞咁神奇

樓主LPS？ 我有朋友要坐輪椅 fb pm你交流下

閣下好堅強 加油 good luck

問過醫生 呢個係90年代嘅做法 依家無乜人用架

依幾日咁既天氣樓主仲會唔會出街？

已經出緊去覆診 濕哂啦

今日幾大雨下
自己一個去？

同呀媽去

加油呀 關關難過關關過

樓主 最近有屋企人確診癌症末期 得番4-6個月
佢已經痛到食唔到 一食就嘔 即將要做電療止痛 想問下你點樣可以減低佢嘅痛苦
睇到佢辛苦自己乜都做唔到 好難受

人生最難就係面對生死關
每一個人都總有一日要面對
但又好少人會正面學習如何面對
而有時候，眼看身邊家人受苦，但又冇嘢做到，比起自己受苦更難受

但你屋企人有你陪伴係好重要亦係佢福氣
病人如果冇宗教信仰
最好協助佢尋找宗教
一般香港人來講，基督教或佛教一般都十分有幫助，很多病者心靈上可以從宗教得到力量去平靜面對難關，譬如樓主都係一個例子

如果有時間，可以參加一些醫院的安寧病房義工計劃，其中會有陪訓，令義工學習如何與面對生死困難的人溝通，協助病人得到正能量，減少各種擔憂恐懼。樓主可以考慮參加，學到知識之餘可吸收實戰經驗，幫到別人又可幫到家人

祝你一家同病人都得到平安

可唔可以講係咩癌? 我果陣如果痛 我會唸經，你可以PM 我FB 再講

唔知幫唔幫到你

多謝你
不過佢而家好虛弱 莫講話唸經/祈禱 佢講一句唔超過5個字嘅說話都會喘哂氣 而且老人家比較固執 一時三刻要佢接受宗教都唔容易（加上我屋企大家都冇信教）
但係都多謝你祝福

樓主巴打係同名一樣？

打錯 樓主FB係同你名一樣？

係呀

臨終關懷也是要學習的
如果病者抗拒宗教也不能強求
但可以也可以做一些事去幫助他走好這段路，其中不用主動提及宗教的名義
以下是一些建議

1.
勸勉放下對眷屬、財產等外物的執著，但不要勸勉放棄生命。例如:可以這樣勸，「這些身外物都是生不帶來、死帶不去，不要去執著…..」、「兒孫自有兒孫福，莫為兒孫做牛馬…..」、「不要再經常想著兒孫了，現在就儘量放下，這些東西都只是過眼雲煙而已。」可以這樣跟他們說，這是針對外物而言，只要不涉及生命就可以。特別提醒一下，千萬不要在老人臨終之前提起他會後悔的事情或者令他痛苦的事情，也不好哭哭啼啼，讓老人傷心難過，因為這是在害他

2.
與他一起回顧人生。找回一些舊照片，配上音樂，與他一起回顧人生各階段的一些事情。最重要是提醒他憶起曾做過的善行，例如曾經幫助別人、樂善好施等

人到臨終時，是不會為自己擁有多少財產而高興的，但更會因為自己曾經做過善行而心生歡喜。在臨終的時候要提醒他做過的善行，世間因他的功徳影響著一些人，只要他因此生起歡喜，因此生起善心，這種善心對臨終的人很有幫助

古印度有一種很好的風俗，一個人做了善事後記下來，臨終的時候叫他的親戚朋友把這些善事讀出來，現在我們可以制作影片，為臨終的人不停播放

3.
以他的名義幫他做善事，然後讓他隨喜。例如：告訴他「我以您的名義捐獻了某醫療基金會，很多病人因此受惠得到醫治」使他生起歡喜心，同時也提醒他對自己所做的這種功德感到高興，這就是隨喜

其實痛果啲我諗你地可能好有興趣想知有幾痛，我諗我都可以將佢量化。10最痛，0分唔痛。

插尿喉 10/10
屈腳 9-9.5/10
口爛 4/10
Flap手術 5/10
普通骨手術 4/10
手術(食左止痛藥) 2/10
打針/打豆 1-2/10
抽膿 6/10

前排斷手做手術要全身麻痺
勁驚術後痾唔出尿要插喉

真心寧願麻醉左先插，但掹喉果下又係痛

咁有冇試過痛到暈咗?

無 痛到想喊就有

爸打個名形容你真係好貼切
比呢到d憤世嫉俗既獨派睇下自己有幾咁失敗

我當然唔係要比較，或者去教訓人，只係我覺得每個人都可以學識點樣逆來順受

push 樓主仲有冇文啊 追緊

樓主d文係咪講過有基金支持？介唔介意講下係咩機構

其實大致上都出哂，9月返左學之後，可能會有得出，但都要儲下素材先出到

無記錯果陣第一次手術舊金屬骨，唔知要8萬定12萬，係薩瑪利亞基金出錢

樓主放假有咩做？
有無機會去下旅行？

七月會去一次, 不過最近諗住彈返琴

去邊呀？

東京

樓主好叻
襯後生去多啲地方見識下
有機會可以分享下去旅行遇到既事/難處

我都覺得，過往嘅經歷令我自卑同封閉，唔係唔識講野，而係唔想面對人。最近都覺得自己要跳出Comfort zone，要開始溫返書，搵返以前嘅興趣，做多啲以前唔敢做嘅野。

睇晒了 睇字都流淚
樓主好堅強 佩服你 祝你早日康復身體健康！

讚好左你個fb page share左比同學睇 希望你既正能量可以帶比更多人

樓主打lol 可以搵我打

用咗個幾個禮拜追哂樓主嘅post, 睇見你咁多經歷但依然咁勇敢正面生存, 我大你成十年最近仲為咗感情事搞到自己生無可戀天崩地裂,, 除咗慚愧, 只有可笑

其實唔需要慚愧, 感情黎講係人生入面都好大影響, 我都有試過唔開心好耐, 但要做到理性壓過感性, 唔好做傻事就得。

多謝支持

謝謝你用生命感動生命

荃灣

都多謝你先

人生裡面, 會有好多人係你需要既時候, 靜靜地出手

我除左讚賞你既勇氣之外, 都好想同你一齊, 多謝有份支持過你既同學親友, 佢地真係好好.

輕輕一推

見到樓主逆境中保護心平靜，堅強、忍耐、精進

又見到新聞一個濕疹患者埋怨父母弒雙親再自殺

宗教信仰應該對樓主幫助好大
有機會的話請樓主分享一下

唔同人面對呢D影響一世嘅問題/頑疾, 面對嘅方法/心態可以咁唔同.

巴打都要加油

其實本身唔想講太多宗教, 因為怕大家唔鐘意。如果大家想知, 都可以講下嘅。

加油呀, 我聽野都係差, 兩邊耳都唔係好聽到高頻聲

我都係呀

祝你往後健康幸福

有野想寫隨時update 間中會入嚟mon post睇下有冇出文

突然諗到寫下以前係醫院見過d咩奇難雜症

仲記得係中三發炎果年，斷斷續續係骨科病房住左好耐。有一次，隔離係一位上左年紀嘅叔叔，而佢嘅問題就係骨科入面好common嘅糖尿腳。

所謂糖尿腳就係血液入面過多嘅糖份積累左係腳，腳指嘅血管等等。由於有糖尿病嘅病人嘅下肢血管好容易塞，若果腳隻腳損左，或者潰爛，傷口就會因為無血到而好難痊癒。我係病房入面見到嘅病人，大部份隻腳都爛哂，發炎，啲腳指甚至係去到發黑。

你可能會問，點解醫生唔將傷口縫埋佢呢? 我聽過醫生講就係因為傷口已經有菌，有膿，縫埋個傷口只會令啲污糟野繼續藏係入面，而佢地只可以靠打抗生素同洗傷口，令到傷口乾淨啲自己埋口。

而我一開始講果位叔叔係已經斬左一隻腳指，但之後都仲係搞唔掂，要繼續做手術斬多兩隻腳指。後黎佢個傷口都係Keep住有爛肉，同埋有膿，所以要繼續洗傷口。果陣嘅我當然會八卦望下啦，由於我唔係好驚呢啲傷口，所以我都接受到，但個傷口嘅恐怖程度唔係一般人接受得到，係會見到腳板入面嘅肉同骨。

過左一排，專門處理呢啲傷口嘅骨科護士就用一個新嘅方法同佢治療。由於呢位叔叔腳入面嘅爛肉切極都仲有，護士清極都係清唔乾淨，所以醫生就放一啲係實驗室培植出黎，無菌嘅蛆蟲係佢傷口，希望利用呢啲蟲食哂佢腳入面啲爛肉。我記得放入去嘅蛆蟲本身同頭皮差唔多大粒，隔左幾日護士續條蟲夾返出黎，啲蟲已經係同粒米差唔多咁大粒，可惜嘅係護士夾返啲蟲出黎果陣我行開左，我睇唔到佢做呢個步驟。

當我問返果位叔叔佢嘅感受，佢就話好似有野咬咁，隻腳有少少痕囉，不過因為佢隻腳啲血管都係唔係太好，都唔係好feel到啲咩。不過用完呢個方法，呢位叔叔嘅傷口都乾淨左好多。只係後來，我唔記得係因為我出左院定係調左床，我都唔知呢位叔叔到底有無好返啦。

加油
試下搵個生存目標比自己
至少要努力嘗試活落去先
人生唔會永遠只有黑白
我信你以後會愈來愈好

睇到眼濕濕
所以我一路都相信
有得玩就玩 有得食就食
對自己好d

因為人生真係唔知幾時會出現一d不可控既病

樓主加油
好多大學生都好好
相信你會係中大搵到自己一世既好朋友
同埋好多活動都可以比較靜態又識到fd
唔洗驚

重點大學有gym room
你就可以方便d做gym

黎玩trpg game啦
有把聲就玩得
仲有好多人會陪你
同埋就算有時訓係床都玩到
我覺得我可以同你做到朋友

咩game

mmorpg玩過好多 不過我要求都幾高

trpg係一個角色扮演類既game
可以真人玩，可以網上玩
有唔同既劇本同劇情
你就扮演唔同既角色（自己寫）
之後一齊探險同解決事件
有劇情向既coc
中土魔幻世界戰鬥類既DND
同大陸既無限恐怖之類

比d link你睇下
d日本人玩

簡單黎講就係可以係遊戲世界中扮演現實世界中你想做既人
我地trpg group都有好多唔同既人
學生又有 社會人士又有

唔係board game黎架咩

類似
但可以真人一齊玩又可以網團

我都有好多朋友有RP,大家都一齊好開心生活

巴打你真係好堅強，多謝你既分享

加油 珍惜身邊人

tg我 傾傾嗎 Casey9617

push

睇左半日終於追完post

樓主真係好堅強 希望你隻眼唔會惡化落去啦

黎緊9月開學加油啊

唉 樓主 我好唔開心啊

咩事呀?

樓主你真係好堅強 希望你之後既身體健健康康
btw輕易放棄自己條命嗰啲人唔配擁有生命

Rp 係令人好sad既situation
加油啊巴打
記得戴太陽眼鏡 防藍光鏡
咩都保護好

樓主係咪諗住入醫療科？

依家讀工程

有戴

點解唔讀醫療既

分唔夠 又無乜野啱我做 對眼太差了

樓主有冇多啲病人既故事分享？
例如好似上面入蛆蟲落爛腳睇到都覺得好 醫療既進步真係好意想不到
同埋樓主有冇考慮出書？講自己咁耐既生活 院友既故事 自己人生既睇法 哲學 飲食興趣 咩都可以講 當日記同鼓勵好多人又得
應該好多人想睇 同埋你文筆幾好，思路又清晰
不如試下聯絡啲出版商

有出版社聯絡過我 奈何唔夠字數 出唔成

By the Way, 下星期3 我個訪問會係蘋果同果籽出 大家可以留意下

連登子鶩
俾心機

唔敢當 不過多謝你

應該係兩條片咁出 第一條係跟著我出街 睇下我有咩唔方便 第二條就訪問咁

希望你可以勇敢面對

煙就一定唔好食

我無不良嗜好

樓主
你好勇敢
一路睇一路眼濕濕
算係連登難得嘅正能量post
真係得父母會無條件咁愛自己

個訪問要星期4先出 2條片 蘋果fb, app同報紙都有得睇

到時可唔可以貼上嚟?

果日我去左旅行, 上到網就貼啦

樓主去邊度玩呀

好期待睇你篇訪問

樓主加油！覺得自己好幸福～要健健康康啊

我都期待

多謝

樓主支持你
活生生嘅生命鬥士
祝你身體健康

入黎講聲加油

一直有追post
巴打真係好堅強
睇完個訪問真係忍唔住
希望巴打對眼唔會再惡化 加油

巴打加油 希望好快有辦法醫返好對眼

加油巴打
希望你對眼唔好退化落去

大家覺得我係咪好似正常人

唔該哂

睇到骨癌個part已經係度諗
點解眼疾又係你
不過樓主實在太堅強
堅強到我覺得自己好廢
我睇好你呀 engine仔 加油

樓主好靚仔

唔好喊啦

唔好恥笑我啦

engine 其實有冇考慮biomedical engine

未必有咁好成績

city cu個d她好飲似啊唔洗好好成績架

唔信啦 有重病都偷偷打丁架啦

不良嗜好係指煙, 酒, 吸毒

樓主又係我
係公司睇你篇訪問睇到尾你開始嗚咽果時我都忍唔住喊

祝你媽媽青春常駐.身體健康
你就繼續開開心心過生活！去東京玩得開心D

睇到你喊嗰part用都有少少鼻酸酸

以為樓主會係骨瘦如柴嗰d, 你仲大隻過我

樓主有冇拍過拖
btw樓主幾令仔

加油啊樓主!!!!!!!! 支持你 唔好放棄!!!!!!!!

有呀 不過5年前

多謝, 啱啱到左 , 去緊富士山

影吓相做遊記

都可以

巴打加油
欣賞你樂觀面對心態
祝你早日康復

嘩 原來樓主都幾靚仔 仲幾fit

睇到最後眼濕濕 加油

兩篇訪問都睇左
樓主個樣真係同一般人冇咩分別，或者可以話比正常人更正常

坐飛機會唔會好辛苦

都有少少呀

樓主加油呀
以前有同你傾過計
但嗰時細個唔識咁多野冇特別關心你
而家愈諗愈內疚

睇完個post同篇報道
知道你比好多人付岀更多努力比好多人堅強
好多人少少事就怨天怨地
而你既人生態度好值得我地去學習

最後祝你同屋企人身體健康 開開心心

多謝 我初中果陣識你?

去左山中湖果個文學之森道行, 搵四葉草搵左成朝

都算係

無頭緒lol

樓豬真係幾靚仔啊
btw唔好再喊喇

唔好再恥笑啦

冇所謂啦
希望樓豬下次再喊 係有方法醫好對眼 先喜極而泣啊
睇你個採訪都睇到我眼濕濕 母愛真係好偉大

樓主睇左你個訪問我都眼濕濕
第一次見到篇報導係直接係果籽見到 未追返上幾頁你話有野出街
覺得好驚訝 因為你好勇敢 為左將自己個故事講出嚟出樣出名出埋媽咪
好佩服

旅行玩得開心D

PS）就爆post啦 出2啦 有人睇架！！

希望啦 方法其實好多國家都研究緊 不過未知幾時可以臨床實驗

其實本身都有啲struggle, 但因為個post回響都大, 亦都有啲人message我話我嘅故事好有感染力, 所以我想將我嘅影響力發揮到最大。

旅行方面睇下係fb update啦, 唔太敢係道post自己個樣, 雖然個個都知我咩樣

Btw 我改左名 叫Casey 一黎少人用 二黎個名解vigilant or brave

魚蛋粉嗰段差啲係巴士喊左出黎

其實開2 唔係問題, 係你地有咩想睇, 想知, 我再諗諗都得, 或者傾計?

傾計都可以呀

睇你地想係post傾定開tg group啦, 有咩都可以無道問我, 我幾得閒所以都可以秒回到

好呀, 你嘅正能量啟發到好多人

希望啦

至少我係其中一個, 唔敢話完全改變我嘅心情或者態度, 但睇完你嘅故事我都有問自己做乜搞到自己咁

嗰晚睇完你嘅訪問, 再諗起我媽媽健康已經大不如前, 有一日雙親會離自己而去, 而我又冇好似你講咁樣向父母表達愛意(因為尷尬), 就開始感觸, 再諗返呢幾個月因為失戀所承受嘅痛, 雙眼就块堤, 喊咗幾個字, 我成幾年冇喊過

其實有好多人唔係無情緒, 而係唔識釋放情緒, 好多人覺得唔可以喊, 心入面有包袱, 積埋積埋就情緒有問題。咁樣可能對你係好事, 其實我都明白感情方面係難處理過病嘅, 但我只可以講, 諗清楚你為咩生存, 堅定意志之後繼續move on

Take care

thank you

自駕遊日日坐幾粒鐘車好悶

巴打加油 你有勇氣 夠正面 多謝你分享經歷 帶正能量俾大家

旅遊玩得開心D

樓主都幾靚仔

成日俾fd話我樣衰話我柒

去幾多日

一星期

巴打加油！！！

原來就爆post